[
  {
    "questionNum": 98001,
    "questionText": " സുരാജ് വെഞ്ഞാറമൂടിന് 2013-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " പേരറിയാത്തവർ "
  },
  {
    "questionNum": 98002,
    "questionText": " ’പേരറിയാത്തവർ’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് സുരാജ് വെഞ്ഞാറമൂടിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 98003,
    "questionText": " ’പേരറിയാത്തവർ’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ? ",
    "answerText": " സുരാജ് വെഞ്ഞാറമൂട് "
  },
  {
    "questionNum": 98004,
    "questionText": " 1968-ലെ  മികച്ച നടിക്കുള്ള  ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച നടി ? ",
    "answerText": " ശാരദ(തുലാഭാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 98005,
    "questionText": " ശാരദക്ക് 1968-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " തുലാഭാരം "
  },
  {
    "questionNum": 98006,
    "questionText": " ’തുലാഭാരം’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച നടി ? ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 98007,
    "questionText": " 1972-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളനടി ? ",
    "answerText": " ശാരദ(സ്വയംവരം) "
  },
  {
    "questionNum": 98008,
    "questionText": " ശാരദക്ക് 1972-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " സ്വയംവരം "
  },
  {
    "questionNum": 98009,
    "questionText": " സ്വയംവരം എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് ശാരദക്ക് മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 98010,
    "questionText": " 1986-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളനടി ? ",
    "answerText": " മോനിഷ(നഖനക്ഷത്രങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 98011,
    "questionText": " മോനിഷക്ക് 1986-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " നഖനക്ഷത്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 98012,
    "questionText": " 1993-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളനടി ? ",
    "answerText": " ശോഭന(മണിച്ചിത്രത്താഴ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98013,
    "questionText": " ശോഭനക്ക് 1993-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " മണിച്ചിത്രത്താഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 98014,
    "questionText": " 2003-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളനടി ? ",
    "answerText": " മീര ജാസ്മിൻ (പാഠം ഒന്ന് ഒരു വിലാപം) "
  },
  {
    "questionNum": 98015,
    "questionText": " മീര ജാസ്മിന് 2003-ലെ മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " പാഠം ഒന്ന് ഒരു വിലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 98016,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ മലയാള സിനിമയ്ക്ക് അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1969 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98017,
    "questionText": " മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള ആദ്യ സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " കുമാരസംഭവം (1969- സംവിധാനം പി. സുബ്രഹ്മണ്യം) "
  },
  {
    "questionNum": 98018,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപ്പറേഷൻ രൂപവത്കരിച്ച വർഷം: ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 98019,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാസ്കോപ് ചിത്രം : ",
    "answerText": " തച്ചോളി അമ്പു (1978) "
  },
  {
    "questionNum": 98020,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ 70 എം.എം ചിത്രം? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം (1982) "
  },
  {
    "questionNum": 98021,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ചിത്രങ്ങളിൽ നായകനായ നടൻ : ",
    "answerText": " പ്രേംനസീർ (അബ്ദുൾഖാദർ) "
  },
  {
    "questionNum": 98022,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ നിത്യഹരിത നായകനായ പ്രേംനസീറിന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം ? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 98023,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചിത്രങ്ങളിലഭിനയിച്ച മലയാള നടി: ",
    "answerText": " സുകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 98024,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ ഏറ്റവും പ്രായംകുറഞ്ഞ നടി : ",
    "answerText": " മോനിഷ ഉണ്ണി (ചിത്രം: നഖക്ഷതങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 98025,
    "questionText": " '1921' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ കഥയുടെ അടിസ്ഥാനം: ",
    "answerText": " മലബാർ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 98026,
    "questionText": " മലബാർ കലാപം അടിസ്ഥാനമാക്കി 1988-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ഐ.വി ശശി ചിത്രം ? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 98027,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾ രംഗത്ത് അഭിനയിച്ചിട്ടില്ലാത്ത മലയാള ചിത്രം : ",
    "answerText": " മതിലുകൾ (1989- സംവിധാനം അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 98028,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ചിത്രങ്ങളിലഭിനയിച്ച് ഗിന്നസ് ബുക്ക് റെക്കോർഡ് നേടിയ നടൻ ? ",
    "answerText": " പ്രേംനസീർ "
  },
  {
    "questionNum": 98029,
    "questionText": " ’മതിലുകൾ' എന്ന സിനിമയുടെ കഥ ആരുടെതാണ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 98030,
    "questionText": " 'നിർമ്മല' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ഗാനരചയിതാവ് : ",
    "answerText": " മഹാകവി ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 98031,
    "questionText": " 'ഉമ്മാച്ചു' എന്ന സിനിമയുടെ തിരക്കഥ രചിച്ചത്. ",
    "answerText": " ഉറൂബ് (പി.സി. കുട്ടികൃഷ്ണൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 98032,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രസിദ്ധ നോവലിസ്റ്റായിരുന്ന ഉറൂബിന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം ? ",
    "answerText": " പി.സി. കുട്ടികൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98033,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രസിദ്ധ നോവലിസ്റ്റായിരുന്ന പി.സി. കുട്ടികൃഷ്ണൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന തൂലികാനാമം ? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 98034,
    "questionText": " 'ഒരു വടക്കൻ വീരഗാഥ’യുടെ തിരക്കഥാകൃത്ത് : ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 98035,
    "questionText": " 'ഉത്തരായനം' എന്ന സിനിമയ്ക്ക് തിരക്കഥ രചിച്ചത് ",
    "answerText": " തിക്കോടിയൻ (പി. കുഞ്ഞനന്തൻ നായർ) "
  },
  {
    "questionNum": 98036,
    "questionText": " തിക്കോടിയൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന മലയാള സാഹിത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " പി. കുഞ്ഞനന്തൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 98037,
    "questionText": " 'രുക്മിണി' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ കഥാകൃത്ത് : ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 98038,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡോൾബി സ്റ്റീരിയോ ചിത്രം: ",
    "answerText": " കാലാപാനി "
  },
  {
    "questionNum": 98039,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബോക്സ് ഓഫീസ് ഹിറ്റ് ചിത്രം: ",
    "answerText": " 'ജീവിതനൗക' "
  },
  {
    "questionNum": 98040,
    "questionText": " അന്യഭാഷകളിൽ മൊഴിമാറ്റപ്പെടുന്ന ആദ്യ മലയാളചിത്രം ? ",
    "answerText": " 'ജീവിതനൗക' "
  },
  {
    "questionNum": 98041,
    "questionText": " 'ചേട്ടത്തി' എന്ന ചിത്രത്തിൽ അഭിനയിച്ച കവി : ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 98042,
    "questionText": " 'മലയാളത്തിന്റെ വാനമ്പാടി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് : ",
    "answerText": " കെ.എസ്. ചിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 98043,
    "questionText": " 'ചെമ്മീൻ എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ ഛായാഗ്രാഹകൻ: ['chemmeen enna chithratthinte chhaayaagraahakan:]",
    "answerText": " മാക്സ് ബർട്ടല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 98044,
    "questionText": " യേശുദാസ് ആദ്യമായി പാടിയ ചിത്രം: ",
    "answerText": " കാൽപാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 98045,
    "questionText": " ജോൺ എബ്രഹാം സംവിധാനം ചെയ്ത തമിഴ് ചിത്രം : ",
    "answerText": " അഗ്രഹാരത്തിൽ കഴുതൈ "
  },
  {
    "questionNum": 98046,
    "questionText": " 'വാസ്തുഹാരയുടെ സംവിധായകൻ: ",
    "answerText": " G അരവിന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98047,
    "questionText": " 'ഓളവും തീരവും' എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത് ",
    "answerText": " പി ൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98048,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്വതന്ത്ര ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോ :. ",
    "answerText": " ഉദയ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 98049,
    "questionText": " .'വെള്ളിനക്ഷത്രം' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകൻ ",
    "answerText": " ഫെലിക്സ് ജെ. ബെയ്സ് (ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 98050,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്വതന്ത്ര ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോയായ ഉദയ നിർമിച്ച ആദ്യ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " 'വെള്ളിനക്ഷത്രം' (സംവിധാനം:ഫെലിക്സ് ജെ. ബെയ്സ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98051,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം പുരസ്കാരങ്ങൾ നേടിയ മലയാള ചിത്രം: ",
    "answerText": " പിറവി (1988- സംവിധാനം ഷാജി. എൻ. കരുൺ) "
  },
  {
    "questionNum": 98052,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം പുരസ്കാരങ്ങൾ നേടിയ മലയാള ചിത്രമായ‘പിറവി’ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഷാജി. എൻ. കരുൺ "
  },
  {
    "questionNum": 98053,
    "questionText": " 1988- ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘പിറവി’ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഷാജി. എൻ. കരുൺ "
  },
  {
    "questionNum": 98054,
    "questionText": " മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ആദ്യമായി നേടിയ മലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " പി.ജെ. ആൻറണി (1978ൽ -ചിത്രം നിർമാല്യം) "
  },
  {
    "questionNum": 98055,
    "questionText": " ബാലൻ കെ. നായർക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച ചിത്രം : ",
    "answerText": " ഓപ്പോൾ,1980 "
  },
  {
    "questionNum": 98056,
    "questionText": " മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം ഏറ്റവുമധികം തവണ നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98057,
    "questionText": " മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് യേശുദാസിന് നേടിക്കൊടുത്ത ഹിന്ദി ചിത്രം: ",
    "answerText": " ചിത്ചോർ (1976 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 98058,
    "questionText": " 1976-ലെ മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 98059,
    "questionText": " ചിത്ചോർ എന്ന ഹിന്ദി ചിത്രത്തിലെ ഗാനത്തിന് മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 98060,
    "questionText": " യേശുദാസിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള ചിത്രം : ",
    "answerText": " അച്ഛനും ബാപ്പയും (1972 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 98061,
    "questionText": " 1972-ലെ മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 98062,
    "questionText": " 1972-ലെ മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് യേശുദാസിന് നേടിക്കൊടുത്ത മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " അച്ഛനും ബാപ്പയും (1972 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 98063,
    "questionText": " ’അച്ഛനും ബാപ്പയും’ എന്ന ചിത്രത്തിലൂടെ മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 98064,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫിലിം സൊസൈറ്റി : ",
    "answerText": " ചിത്രലേഖാ ഫിലിം സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 98065,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ (ഇന്ത്യയിലെ തന്നെ) ആദ്യത്തെ ത്രീ-ഡി ചിത്രം: ",
    "answerText": " മൈഡിയർ കുട്ടിച്ചാത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98066,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ത്രീ-ഡി ചിത്രം: ",
    "answerText": " മൈഡിയർ കുട്ടിച്ചാത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98067,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് തുടങ്ങിയ വർഷം : ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 98068,
    "questionText": " മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ഏറ്റവും ഒടുവിൽ നേടിയ മലയാള ചലച്ചിത്രം : ",
    "answerText": " ആദാമിന്റെ മകൻ അബു (2010) "
  },
  {
    "questionNum": 98069,
    "questionText": " ഓസ്കാർ നേടിയ ആദ്യ മലയാളി : ",
    "answerText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടി (ശബ്ദമിശ്രണം- സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യനയർ) "
  },
  {
    "questionNum": 98070,
    "questionText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടിക്ക് ശബ്ദമിശ്രണത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ നേടികൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യനയർ "
  },
  {
    "questionNum": 98071,
    "questionText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യനയർ എന്ന ചിത്രത്തിലെ ശബ്ദ മിശ്രണത്തിനു ഓസ്കാർ നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 98072,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിനിമ പുറത്തിറങ്ങുന്ന രാജ്യം: ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 98073,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സിനിമ പ്രദർശിപ്പിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1896 മുംബൈയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98074,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സിനിമ പ്രദർശിപ്പിച്ചത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മുംബൈയിൽ വാട്ട്സൺസ് ഹോട്ടലിൽ (1896) "
  },
  {
    "questionNum": 98075,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യം സിനിമ പ്രദർശിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ലൂമിയർ സഹോദരൻമാർ (1896) "
  },
  {
    "questionNum": 98076,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമ : ",
    "answerText": " പുണ്ഡാലിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 98077,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമയായ ‘പുണ്ഡാലിക്ക് ‘ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 98078,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമയായ ‘പുണ്ഡാലിക്ക് ‘ നിർമിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹിബ് തോർണെ "
  },
  {
    "questionNum": 98079,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ സിനിമ: ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 98080,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ സിനിമയായ ‘രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര ‘ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 98081,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ സിനിമയായ ‘രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര ‘ യുടെ നിർമ്മാതാവ് ? ",
    "answerText": " ദണ്ഡിരാജ് ഗോവിന്ദ ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 98082,
    "questionText": " ദാദാ സാഹെബ് ഫാൽക്കെ എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംവിധായകൻ ? ",
    "answerText": " ദണ്ഡിരാജ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 98083,
    "questionText": " ദണ്ഡിരാജ് ഫാൽക്കെ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹെബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 98084,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്ന അപരനാമമുള്ളത്: ",
    "answerText": " ദാദാസാഹൈബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 98085,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ശബ്ദചലച്ചിത്രം : ",
    "answerText": " ആലം അര "
  },
  {
    "questionNum": 98086,
    "questionText": " അർദേഷിർ ഇറാനി സംവിധാനം ചെയ്ത ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ശബ്ദചലച്ചിത്രം : ",
    "answerText": " ആലം അര "
  },
  {
    "questionNum": 98087,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ശബ്ദചലച്ചിത്രമായ ‘ആലം അര’ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 98088,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ശബ്ദചലച്ചിത്രമായ ‘ആലം അര’ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അർദേഷിർ ഇറാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98089,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പശ്ചാത്തല സംഗീതവുമായിറങ്ങിയ ആദ്യസിനിമ :\r\n",
    "answerText": " ചണ്ഡിഭാസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98090,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പശ്ചാത്തല സംഗീതവുമായിറങ്ങിയ ആദ്യസിനിമയായ\r\n‘ചണ്ഡിഭാസ്’ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 98091,
    "questionText": " പിന്നണി ഗാനം അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിനിമ :\r\n",
    "answerText": " ‘ഭാഗ്യചക്ര’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98092,
    "questionText": " ‘ഭാഗ്യചക്ര’ ഇന്ത്യൻ സിനിമ ചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പിന്നണി ഗാനം അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98093,
    "questionText": " പിന്നണി ഗാനം അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിനിമയായ\r\n‘ഭാഗ്യചക്ര’ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1935
  },
  {
    "questionNum": 98094,
    "questionText": " പിന്നണി ഗാനം അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിനിമയായ\r\n‘ഭാഗ്യചക്ര’ സംവിധാനം ചെയ്തത് :\r\n",
    "answerText": " നിതിൻ ബോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98095,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കളർസിനിമ :\r\n",
    "answerText": " കിസാൻ കന്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98096,
    "questionText": " 1937ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘കിസാൻ കന്യ’ ഇന്ത്യൻ സിനിമ ചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കളർസിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98097,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കളർസിനിമയായ ‘കിസാൻ കന്യ’ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 98098,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സിനിമാ രംഗത്തെ മികവിനു നൽകുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന ബഹുമതി :\r\n",
    "answerText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98099,
    "questionText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 98100,
    "questionText": " ഫാൽക്കെ അവാർഡ് ആദ്യമായി നേടിയത് :\r\n",
    "answerText": " ദേവികാറാണി റോറിച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98101,
    "questionText": " ‘ലേഡി ഓഫ് ഇന്ത്യൻ സിനിമ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ദേവികാ റാണി റോറിച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98102,
    "questionText": " ഫാൽക്കെ അവാർഡ് നേടിയ ഏക മലയാളി :\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98103,
    "questionText": " 2004ലെ ഫാൽക്കെ അവാർഅവാർ നേടിയ മലയാളി :\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98104,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രദർശിപ്പിച്ച ഇന്ത്യൻ സിനിമ :\r\n",
    "answerText": " ദിൽവാലെ ദുൽഹനിയ ലേ ജായേഗേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98105,
    "questionText": " ’ദിൽവാലെ ദുൽഹനിയ ലേ ജായേഗേ’ ഇന്ത്യൻ സിനിമ ചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രദർശിപ്പിച്ച ഇന്ത്യൻ സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98106,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഒരേ തിയേറ്ററിൽ പ്രദർശിപ്പിച്ച സിനിമ :\r\n",
    "answerText": " ഷോലെ (ഹിന്ദി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98107,
    "questionText": " ’ഷോലെ’ (ഹിന്ദി) ഇന്ത്യൻ സിനിമ ചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഒരേ തിയേറ്ററിൽ പ്രദർശിപ്പിച്ച സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98108,
    "questionText": " മുംബൈയിലെ മിനർവ തിയേറ്ററിൽ അഞ്ച് വർഷത്തിലേറെ തുടർച്ചയായി പ്രദർശിപ്പിച്ച സിനിമ ?\r\n",
    "answerText": " ഷോലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98109,
    "questionText": " ഹിന്ദി സിനിമയായ ‘ഷോലെ’ തുടർച്ചയായി അഞ്ച് വർഷത്തിലേറെ\r\nപ്രദർശിപ്പിച്ച മുംബൈയിലെ തിയേറ്റർ ?\r\n",
    "answerText": " മിനർവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98110,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഒരേ തിയേറ്ററിൽ പ്രദർശിപ്പിച്ച സിനിമയായ ‘ഷോലെ’-യുടെ സംവിധായകൻ ?\r\n",
    "answerText": " രമേഷ് സിപ്പി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98111,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗാനങ്ങൾ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സിനിമ :\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദ്രസഭ(71 ഗാനങ്ങൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98112,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗാനങ്ങൾ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സിനിമയായ ‘ഇന്ദ്രസഭ’യിൽ എത്ര ഗാനങ്ങളുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 71
  },
  {
    "questionNum": 98113,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സംസ്ഥാന മുഖ്യമന്ത്രിമാരായിട്ടുള്ള\r\nസിനിമാ നടൻമാർ ആരൊക്കെ ?\r\n",
    "answerText": " എം.ജി.രാമചന്ദ്രൻ, എൻ.ടി.രാമറാവു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98114,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മുഖ്യമന്ത്രിമാരായിട്ടുള്ള സിനിമാ നടികൾ?\r\n",
    "answerText": " ജാനകി രാമചന്ദ്രൻ, ജയലളിത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98115,
    "questionText": " ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 98116,
    "questionText": " തമിഴ് നടൻ രജനികാന്തിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരാണ്:\r\n",
    "answerText": " ശിവാജി റാവു ഗെയ്ക്‌വാദ്ദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98117,
    "questionText": " ശിവാജി റാവു ഗെയ്ക്‌വാദ്ദ് എന്ന പേരുള്ള തമിഴ് നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " രജനികാന്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98118,
    "questionText": " ലോകപ്രശസ്തനായ ഇന്ത്യൻ സിനിമാ സംവിധായകനായ സത്യജിത് റായുടെ സ്വദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98119,
    "questionText": " ലോകപ്രശസ്തനായ ഇന്ത്യൻ സിനിമാ സംവിധായകനായ ബംഗാൾ സ്വദേശി ?\r\n",
    "answerText": " സത്യജിത് റായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98120,
    "questionText": " സത്യജിത് റായ് സംവിധാനം ചെയ്ത ഏറ്റവും പ്രശസ്തമായ സിനിമ ?\r\n",
    "answerText": " പഥേർ പാഞ്ചാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98121,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമ ചരിത്രത്തിലെ തന്നെ പ്രസിദ്ധമായ പഥേർ പാഞ്ചാലി സംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സത്യജിത് റായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98122,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ സിനിമയിലെ പ്രഥമവനിത' എന്നറിയപ്പെട്ട നടി :\r\n",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98123,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധ നടിയായിരുന്ന ‘ദേവിക റാണി ’ വിശേഷിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യൻ സിനിമയിലെ പ്രഥമവനിത'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98124,
    "questionText": " പത്മശ്രീ അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നടി :\r\n",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98125,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ സിനിമയിലെ പ്രഥമവനിത' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നർഗീസ് ദത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം :\r\n",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ റഷീദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98126,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ആദ്യം നേടിയ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98127,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റു ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ നടി :\r\n",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 98128,
    "questionText": " മികച്ച ദേശീയോദ്ഗ്രഥന ചിത്രത്തിനു നൽകുന്ന അവാർഡ് ഏതു നടിയുടെ പേരിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98129,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സിനിമാ സ്റ്റുഡിയോ :\r\n",
    "answerText": " റാമോജി ഫിലിം സിറ്റി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98130,
    "questionText": " റാമോജി ഫിലിം സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98131,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ത്രീ-ഡി സിനിമയായ മൈ ഡിയർ കുട്ടിച്ചാത്തൻ ഏത് ഭാഷയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലയാളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98132,
    "questionText": " ഓസ്കർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98133,
    "questionText": " 1982ൽ വേഷ വിധാനത്തിൽ ഓസ്കർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98134,
    "questionText": " ഭാനു അത്തയ്യക്ക് ‘ഗാന്ധി’ എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ വേഷവിധാനത്തിന്\r\nഓസ്കർ ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 98135,
    "questionText": " ഭാനു അത്തയ്യക്ക് 1982-ലെ ഓസ്കർ പുരസ്കാരത്തിനർഹനാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98136,
    "questionText": " ‘ഗാന്ധി’ എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ വേഷവിധാനത്തിന്\r\nഓസ്കർ ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 98137,
    "questionText": " 1992ൽ പ്രത്യേക ഓസ്കർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " സത്യജിത് റായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98138,
    "questionText": " സത്യജിത് റായ്ക്ക് പ്രത്യേക ഓസ്കർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 98139,
    "questionText": " 2008-ൽ മികച്ച ഗാനത്തിനും സംഗീതത്തിനുള്ള ഓസ്കർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " എ.ആർ. റഹ്‌മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98140,
    "questionText": " എ.ആർ. റഹ്‌മാന് മികച്ച ഗാനത്തിനും സംഗീതത്തിനുള്ള ഓസ്കർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 98141,
    "questionText": " എ.ആർ. റഹ്‌മാന് മികച്ച ഗാനത്തിനും സംഗീതത്തിനുള്ള ഓസ്കർ പുരസ്കാരത്തിനർഹമാക്കിയ സിനിമ ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്യണിയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98142,
    "questionText": " ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാർഡുകൾ ഏർപെടുത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 98143,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാർഡിൽ മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള സ്വർണ കമലം നേടിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ‘ശ്യാജി ആയി’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98144,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാർഡിൽ മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള സ്വർണ കമലം നേടിയ ‘ശ്യാജി ആയി’ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പി.കെ.ആത്രേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98145,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാർഡിൽ മികച്ച രണ്ടാമത്തെ നല്ല ചിത്രത്തിനുള്ള രജതകമലം നേടിയ മലയാള ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98146,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സിനിമ വ്യവസായം അറിയപ്പെടുന്നത് ?.\r\n",
    "answerText": " ഹോളിവുഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98147,
    "questionText": " ഹോളിവുഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന സിനിമ വ്യവസായം :\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98148,
    "questionText": " ഹിന്ദി സിനിമ വ്യവസായം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ബോളിവുഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98149,
    "questionText": " ബോളിവുഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന സിനിമ വ്യവസായം :\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദി സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98150,
    "questionText": " തമിഴ് സിനിമ വ്യവസായം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോളിവുഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98151,
    "questionText": " കോളിവുഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന സിനിമ വ്യവസായം :\r\n",
    "answerText": " തമിഴ് സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98152,
    "questionText": " പാകിസ്താനി സിനിമ വ്യവസായം അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ലോലി വുഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98153,
    "questionText": " ലോലി വുഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന സിനിമ വ്യവസായം :\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്താനി സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98154,
    "questionText": " തെലുങ്കു സിനിമ വ്യവസായം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ടോളിവുഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98155,
    "questionText": " ടോളിവുഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന സിനിമ വ്യവസായം :\r\n",
    "answerText": " തെലുങ്കു സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98156,
    "questionText": " മലയാളം സിനിമ വ്യവസായം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മോളിവുഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98157,
    "questionText": " മോളിവുഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന സിനിമ വ്യവസായം :\r\n",
    "answerText": " മലയാളം സിനിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98158,
    "questionText": " ദന്തിരാജ് ഗോവീന്ദ്ഫാൽക്കെ ജനിച്ചതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ നാസിക്കിനടുത്ത് ത്രെെയംബകേശ്വറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98159,
    "questionText": " ദന്തിരാജ് ഗോവീന്ദ്ഫാൽക്കെ ജനിച്ചതെന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1870 ഏപ്രിൽ 30ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98160,
    "questionText": " ദന്തിരാജ് ഗോവീന്ദ്ഫാൽക്കെ തന്റെ ആദ്യചിത്രം പൂർത്തിയാക്കിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 98161,
    "questionText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര സിനിമയുടെ വിജയത്തെ തുടർന്ന് നാസിക്കിൽ ഒരു ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോ സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ദന്തിരാജ് ഗോവീന്ദ്ഫാൽക്കെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98162,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ദാദാ ഫാൽക്കെ അന്തരിച്ചത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1944 ഫിബ്രവരി 16ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98163,
    "questionText": " 1944 ഫിബ്രവരി 16ന് അന്തരിച്ച പ്രശസ്ത സംവിധായകൻ ?\r\n",
    "answerText": " ദന്തിരാജ് ഗോവീന്ദ്ഫാൽക്കെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98164,
    "questionText": " 2015-ലെ ദാദാസാഹബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് ജേതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " മനോജ്കുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98165,
    "questionText": " ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാർഡിൽ മികച്ച നടൻ, മികച്ച നടി എന്നീ അവാർഡുകൾ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 98166,
    "questionText": " ദേശീയ ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ ആദ്യത്തെ മികച്ച നടൻ : ",
    "answerText": " ഉത്തം കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 98167,
    "questionText": " ആദ്യമായി അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യൻ സിനിമ : ",
    "answerText": " 'സീത’ "
  },
  {
    "questionNum": 98168,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവം ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 98169,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്റെ സ്ഥിരം വേദി ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98170,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്റെ ഏറ്റവും മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള അവാർഡ് ? ",
    "answerText": " സുവർണമയൂരം "
  },
  {
    "questionNum": 98171,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്റെ ഏറ്റവും മികച്ച നവാഗത സംവിധായകന് നൽകുന്ന അവാർഡ് ? ",
    "answerText": " രജതമയൂരം "
  },
  {
    "questionNum": 98172,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്റെ ഏത് വിഭാഗത്തിനാണ് രജതമയൂരം അവാർഡ് നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഏറ്റവും മികച്ച നവാഗത സംവിധായകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98173,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്റെ ഏത് വിഭാഗത്തിനാണ് സുവർണമയൂരം അവാർഡ് നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഏറ്റവും മികച്ച ചിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 98174,
    "questionText": " ഫിലിംസ് ഡിവിഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 98175,
    "questionText": " മുംബൈ ആസ്ഥാനമാക്കി ഫിലിംസ് ഡിവിഷൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 98176,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫിലിം ആർക്കെവിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പൂനൈ "
  },
  {
    "questionNum": 98177,
    "questionText": " പൂനൈ ആസ്ഥാനമാക്കി നാഷണൽ ഫിലിം ആർക്കെവ് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 98178,
    "questionText": " ഫിലിം ആൻഡ് ടെലിവിഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " പൂനൈ "
  },
  {
    "questionNum": 98179,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സിനിമകൾക്ക് പൊതുപ്രദർശനത്തിന് അനുമതി നൽകുന്ന ബോർഡ് : ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഓഫ് ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ (CBFC) "
  },
  {
    "questionNum": 98180,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സിനിമകൾക്ക് പൊതുപ്രദർശനത്തിന് അനുമതി നൽകുന്ന CBFC-യുടെ പൂർണരൂപം : ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഓഫ് ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ(സെൻസർ ബോർഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98181,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സിനിമകൾക്ക് പൊതുപ്രദർശനത്തിന് അനുമതി നൽകുന്ന സെൻട്രൽ ബോർഡിന്റെ(സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഓഫ് ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ) ന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 98182,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഓഫ് ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ(സെൻസർ ബോർഡ്) സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 98183,
    "questionText": " മുംബൈ ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ ബോർഡ് ? ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഓഫ് ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ(CBFC) "
  },
  {
    "questionNum": 98184,
    "questionText": " സെൻസറിങ്ങിന് ശേഷം സിനിമകൾക്കു നൽകാറുള്ള വിവിധ സർട്ടിഫിക്കറ്റുകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " U, U/A ,A ,S"
  },
  {
    "questionNum": 98185,
    "questionText": " സാധാരണ കുടുംബചിത്രങ്ങൾക്കു നൽകുന്ന സെൻസർ സർട്ടിഫിക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " U സർട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 98186,
    "questionText": " സെൻസറിങ്ങിന് ശേഷം U സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്ന സിനിമകൾ ? ",
    "answerText": " സെൻസറിങ്ങിന് ശേഷം U സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്ന സിനിമകൾ ? "
  },
  {
    "questionNum": 98187,
    "questionText": " 12 വയസ്സിനു താഴെയുള്ള കുട്ടികൾ മാതാപിതാക്കൾക്കൊപ്പം മാത്രം കാണാൻ പറ്റുന്ന ചിത്രങ്ങൾക്കു നൽകുന്ന സെൻസർ സർട്ടിഫിക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " U/A സർട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 98188,
    "questionText": " ഏത് തരം സിനിമകൾക്കാണ്‌ U/A സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " 12 വയസ്സിനു താഴെയുള്ള കുട്ടികൾ മാതാപിതാക്കൾക്കൊപ്പം മാത്രം കാണാൻ പറ്റുന്ന ചിത്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 98189,
    "questionText": " 18 വയസ്സിനു മുകളിൽ പ്രായമുള്ളവർക്കു മാത്രം കാണാൻ പറ്റുന്ന ചിത്രങ്ങൾക്കു നൽകുന്ന സെൻസർ സർട്ടിഫിക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " A സർട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 98190,
    "questionText": " ഏത് തരം സിനിമകൾക്കാണ്‌ സെൻസർ ബോർഡ് A സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " 18 വയസ്സിനു മുകളിൽ പ്രായമുള്ളവർക്കു മാത്രം കാണാൻ പറ്റുന്ന ചിത്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 98191,
    "questionText": " ഡോക്ടർമാർ തുടങ്ങിയ വളരെ ചുരുങ്ങിയ സ്പെഷ്യലിസ്റ്റുകൾക്കു മാത്രം കാണാനുള്ള ചിത്രങ്ങൾക്കു നൽകുന്ന സെൻസർ സർട്ടിഫിക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " S സർട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 98192,
    "questionText": " ഏത് തരം സിനിമകൾക്കാണ്‌ സെൻസർ ബോർഡ് S സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഏത് തരം സിനിമകൾക്കാണ്‌ സെൻസർ ബോർഡ് S സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്നത് ? "
  },
  {
    "questionNum": 98193,
    "questionText": " ദേശീയ ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപ്പറേഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 98194,
    "questionText": " 1896 ജൂലായ് 7-നു നടന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സിനിമ പ്രദർശനത്തിൽ എത്ര നിശ്ശബ്ദ ഹ്രസ്വ ചിത്രങ്ങളാണ് ലൂമിയർ സഹോദരന്മാർ പ്രദർശിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 98195,
    "questionText": " 1896 ജൂലായ് 7-നു നടന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സിനിമ പ്രദർശനത്തിൽ ലൂമിയർ സഹോദരന്മാർ പ്രദർശിപ്പിച്ച ആറ് നിശ്ശബ്ദ ഹ്രസ്വ ചിത്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ദി സീബാത്ത്, അറൈവൽ ഓഫ് എ ട്രെയിൻ, എഡെമോളിഷൻ, ലേഡീസ് ആൻഡ് സോൾജിയേഴ്സ് ഓൺ വീൽസ്, എൻട്രി ഓഫ് സിനിമാട്ടോഗ്രാഫി, ലീവിങ് ദി ഫാക്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 98196,
    "questionText": " മുംബൈ ആസ്ഥാനമായി ഫിലിംസ് ഡിവിഷൻ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1948 ജനവരി "
  },
  {
    "questionNum": 98197,
    "questionText": " 1955-ൽ നിലവിൽ വന്ന ചിൽഡ്രൻസ് ഫിലിം സൊസൈറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 98198,
    "questionText": " 1955-ൽ മുംബൈ ആസ്ഥാനമായി നിലവിൽ വന്ന ഫിലിം സൊസൈറ്റി? ",
    "answerText": " ചിൽഡ്രൻസ് ഫിലിം സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 98199,
    "questionText": " മുംബൈ ആസ്ഥാനമാക്കി ചിൽഡ്രൻസ് ഫിലിം സൊസൈറ്റി നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 98200,
    "questionText": " ചിരഞ്ജീവിയുടെ യഥാർഥ നാമം : ",
    "answerText": " കൊനിദേല ശിവശങ്കര വരപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 98201,
    "questionText": " കൊനിദേല ശിവശങ്കര വരപ്രസാദ് എന്ന പേരുള്ള തെലുങ്ക് നടൻ ? ",
    "answerText": " ചിരഞ്ജീവി "
  },
  {
    "questionNum": 98202,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ സിനിമാ താരം ? ",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 98203,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി ചലച്ചിത്ര പ്രദർശനം നടന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1895 മാർച്ച് 22ന്(പാരീസിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 98204,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി ചലച്ചിത്ര പ്രദർശനം നടന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " പാരീസിൽ (1895 മാർച്ച് 22ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 98205,
    "questionText": " കഥാചിത്രങ്ങളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്:\r\n",
    "answerText": " എഡ്വിൻ എസ്. പോട്ടർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98206,
    "questionText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്:\r\n",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ഗ്രിഫിത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98207,
    "questionText": " ഡേവിഡ് ഗ്രിഫിത്ത് വിശേഷിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98208,
    "questionText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ ഉപജ്ഞാതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " ലൂമിയർ സഹോദരന്മാർ (അഗസ്ത് ലൂമിയർ, ലൂയി ലൂമിയർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98209,
    "questionText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ ഉപജ്ഞാതാക്കൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന\r\nലൂമിയർ സഹോദരന്മാർ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അഗസ്ത് ലൂമിയർ, ലൂയി ലൂമിയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98210,
    "questionText": " ലൂമിയർ സഹോദരന്മാർ വിശേഷിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ ഉപജ്ഞാതാക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98211,
    "questionText": " ആദ്യ ശാസ്ത്രചിത്രമായി അറിയപ്പെടുന്നത് :\r\n",
    "answerText": " എ ട്രിപ്പ് ടു മൂൺ (സംവിധാനം ജോർജസ് മെല്ലിസ് 1902ൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98212,
    "questionText": " ആദ്യ ശാസ്ത്രചിത്രമായി അറിയപ്പെടുന്ന ‘എ ട്രിപ്പ് ടു മൂൺ’\r\nസംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജോർജസ് മെല്ലിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98213,
    "questionText": " ആദ്യ ശാസ്ത്രചിത്രമായി അറിയപ്പെടുന്ന എ ട്രിപ്പ് ടു മൂൺ\r\nപുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1902
  },
  {
    "questionNum": 98214,
    "questionText": " 'ബാറ്റിൽഷിപ്പ് പൊട്ടം കിൻ' എന്ന റഷ്യൻ ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകൻ : ",
    "answerText": " സെർജി ഐസൻസ്റ്റെയ്ൻ (1925)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98215,
    "questionText": " സെർജി ഐസൻസ്റ്റെയ്ൻ സംവിധാനം ചെയ്ത റഷ്യൻ ചിത്രമായ\r\n'ബാറ്റിൽഷിപ്പ് പൊട്ടം കിൻ' പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 98216,
    "questionText": " 1925-ൽ സെർജി ഐസൻസ്റ്റെയ്ൻ സംവിധാനം ചെയ്ത പ്രസിദ്ധമായ റഷ്യൻ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " 'ബാറ്റിൽഷിപ്പ് പൊട്ടം കിൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98217,
    "questionText": " 'ബൈസിക്കിൾ തീവ്സ്’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത്:\r\n",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ ഡിസീക്ക (1948), ഇറ്റലി,\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98218,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ ഡിസീക്ക സംവിധാനം ചെയ്ത 'ബൈസിക്കിൾ തീവ്സ്’ എന്ന ചിത്രം പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 98219,
    "questionText": " 1948-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ വിക്ടോറിയ ഡിസീക്ക സംവിധാനം ചെയ്ത പ്രസിദ്ധമായ ഇറ്റാലിയൻ സിനിമ ?\r\n",
    "answerText": " 'ബൈസിക്കിൾ തീവ്സ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98220,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ ഡിസീക്ക സംവിധാനം ചെയ്തപ്രസിദ്ധ ചിത്രമായ 'ബൈസിക്കിൾ തീവ്സ്’ ഏത് ഭാഷയിലാണ് പുറത്തിറങ്ങിയത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇറ്റാലിയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98221,
    "questionText": " ജപ്പാൻ ചിത്രമായ 'റാഷമോൺ' സംവിധാനം ചെയ്തത്:\r\n",
    "answerText": " അകിര കുറസോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98222,
    "questionText": " ലോകപ്രശസ്തനായ ജാപ്പനീസ് സംവിധായകനും നിർമ്മാതാവുമായ\r\nഅകിര കുറസോവ 1950-ൽ പുറത്തിറക്കിയ പ്രസിദ്ധ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " 'റാഷമോൺ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98223,
    "questionText": " അകിര കുറസോവയുടെ 'റാഷമോൺ' എന്ന ജാപ്പനീസ് ചിത്രം പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 98224,
    "questionText": " റിച്ചാർഡ് അറ്റൻബറോ സംവിധാനം ചെയ്ത 'ഗാന്ധി' എന്ന ചിത്രത്തിൽ ഗാന്ധിയുടെ വേഷമിട്ടത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ബെൻ കിങ്‌സ്‌ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98225,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജീവിതകഥ ആധാരമാക്കി റിച്ചാർഡ് അറ്റൻബറോ സംവിധാനം ചെയ്ത ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " 'ഗാന്ധി'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98226,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജീവിതകഥ ആധാരമാക്കി 'ഗാന്ധി' എന്ന ചിത്രം\r\nസംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് അറ്റൻബറോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98227,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജീവിതകഥ ആധാരമാക്കി റിച്ചാർഡ് അറ്റൻബറോ\r\nസംവിധാനം ചെയ്ത 'ഗാന്ധി' പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 16 മാർച്ച് 1983\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98228,
    "questionText": " ’മേക്കിംഗ് ഓഫ് മഹാത്മ’ യുടെ സംവിധാനം നിർവഹിച്ചത്:\r\n",
    "answerText": " ശ്യാം ബെനഗൽ (ഗാന്ധിയായി രജതകപൂർ അഭിനയിച്ചു)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98229,
    "questionText": " ശ്യാം ബെനഗൽ സംവിധാനം ചെയ്ത ’മേക്കിംഗ് ഓഫ് മഹാത്മ’ എന്ന ചിത്രത്തിൽ ഗാന്ധിയുടെ വേഷമിട്ടത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രജതകപൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98230,
    "questionText": " 55 മത് അക്കാദമി അവാർഡിൽ മികച്ച ചലച്ചിത്രത്തിനുള്ള അക്കാദമി അവാർഡ് കരസ്ഥമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " 'ഗാന്ധി'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98231,
    "questionText": " ശ്യാം ബെനഗൽ സംവിധാനം ചെയ്ത ’മേക്കിംഗ് ഓഫ് മഹാത്മ’\r\nപുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 98232,
    "questionText": " 'ലോക സിനിമയുടെ മെക്ക' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് :\r\n",
    "answerText": " ഹോളിവുഡ് നഗരം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98233,
    "questionText": " 'ലോക സിനിമയുടെ തലസ്ഥാനം' എന്നറിയ പ്പെടുന്ന നഗരം :\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ കാലിഫോർണിയ,\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98234,
    "questionText": " കാർട്ടൂൺ സിനിമയുടെ പിതാവ് :\r\n",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98235,
    "questionText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കാർട്ടൂൺ സിനിമയുടെ പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98236,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദചലച്ചിത്രം :\r\n",
    "answerText": " ജാസ് സിങ്ങർ (1927)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98237,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദചലച്ചിത്രമായ ജാസ് സിങ്ങർ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 98238,
    "questionText": " 1927-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘ജാസ് സിങ്ങർ’ ലോക സിനിമ ചരിത്രത്തിൽ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദചലച്ചിത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98239,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം :\r\n",
    "answerText": " ബൈക്കി ഷാർപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98240,
    "questionText": " ’ബൈക്കി ഷാർപ്പ്’ എന്ന ചിത്രം ലോക സിനിമ ചരിത്രത്തിൽ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98241,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാസ്കോപ് ചിത്രം :\r\n",
    "answerText": " ദി റോബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98242,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ത്രീ-ഡി ചിത്രം:\r\n",
    "answerText": " ബാന ഡെവിൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98243,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചലച്ചിത്ര മേളയായി അറിയപ്പെടുന്നത് :\r\n",
    "answerText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവം (ഫ്രാൻസ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98244,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചലച്ചിത്ര മേളയായ കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവം നടക്കുന്നതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98245,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിൽ വച്ചു നടക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചലച്ചിത്ര മേള ?\r\n",
    "answerText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98246,
    "questionText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിൽ ജൂറി അംഗമായ ഇന്ത്യക്കാരി:\r\n",
    "answerText": " ഐശ്വര്യാറായ്.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98247,
    "questionText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവം ആരംഭിച്ചത്\r\n",
    "answerText": " 1946-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98248,
    "questionText": " 1946-ൽ ഫ്രാൻസിൽ ആരംഭിച്ച അന്തരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവം ?\r\n",
    "answerText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98249,
    "questionText": " ഹാരിപോട്ടർ സിനിമകളിലെ നായകൻ :\r\n",
    "answerText": " ഡാനിയൽ റാഡ്ക്ലിഫ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98250,
    "questionText": " ഡാനിയൽ റാഡ്ക്ലിഫ് പ്രശസ്തനായത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹാരിപോട്ടർ സിനിമകളിലൂടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98251,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ നടൻ:\r\n",
    "answerText": " എമിൽ ജെന്നിങ്സ് (The way of all flash)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98252,
    "questionText": " എമിൽ ജെന്നിങ്സ് ഓസ്കാർ അവാർഡിനർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " The way of all flash"
  },
  {
    "questionNum": 98253,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ നടി :\r\n",
    "answerText": " ജാനറ്റ് ഗൈനെർ (Seventh Heaven)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98254,
    "questionText": " ജാനറ്റ് ഗൈനെറിന് അവാർഡിനർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " Seventh Heaven"
  },
  {
    "questionNum": 98255,
    "questionText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ലയർ എന്ന സിനിമക്കാസ്പദമായ നോവൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നയതന്ത്ര ഉദ്യോഗസ്ഥനായ വികാസ് സ്വരൂപ് 2005ൽ രചിച്ച Q&A\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98256,
    "questionText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ എന്ന സിനിമക്കാസ്പദമായ Q&A എന്ന നോവൽ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നയതന്ത്ര ഉദ്യോഗസ്ഥനായ വികാസ് സ്വരൂപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98257,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നയതന്ത്ര ഉദ്യോഗസ്ഥനായ വികാസ് സ്വരൂപ് പ്രസിദ്ധമായ\r\n‘Q&A’ എന്ന നോവൽ രചിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 98258,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നയതന്ത്ര ഉദ്യോഗസ്ഥനായ വികാസ് സ്വരൂപ് 2005ൽ രചിച്ച\r\nപ്രസിദ്ധമായ നോവൽ ?\r\n",
    "answerText": " ‘Q&A’ (ഇതാണ് പിന്നീട് സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ എന്ന സിനിമയായത് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98259,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നയതന്ത്ര ഉദ്യോഗസ്ഥനായ വികാസ് സ്വരൂപ് രചിച്ച Q&A എന്ന നോവലൈൻ ആസ്പദമാക്കി നിർമിച്ച സിനിമ ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98260,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 98261,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ‘ സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ’ സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ :\r\n",
    "answerText": " ഡാനി ബോയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98262,
    "questionText": " ഡാനി ബോയലിന്റെ സംവിധാനത്തിൽ 2008-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ പ്രശസ്ത സിനിമ ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98263,
    "questionText": " ’സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ’ സിനിമയുടെ സഹ സംവിധായകൻ :\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ലവ്ലീൻ ടണ്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98264,
    "questionText": " 2009ൽ എത്ര ഓസ്കർ നോമിനേഷനുകളാണ് ’സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ’\r\nനേടിയത് ?\r\n",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 98265,
    "questionText": " 2009ൽ ’സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ’ എത്ര ഓസ്കർ പുരസ്കാരങ്ങളാണ്\r\nലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 98266,
    "questionText": " 2009ൽ ’സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ’ സിനിമക്ക് ലഭിച്ച എട്ട് ഓസ്കർ പുരസ്കാരങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " Best Picture, Best Director, Best Adapted Screenplay, Best Cinematography, Best Original Score, Best Original Song, Best Film Editing, Best Sound Mixing"
  },
  {
    "questionNum": 98267,
    "questionText": " 2009ൽ മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98268,
    "questionText": " ’സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ’ സിനിമക്ക് മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 98269,
    "questionText": " 2009ൽ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98270,
    "questionText": " 2009ൽ മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98271,
    "questionText": " 2009ൽ മികച്ച അഡാപ്റ്റഡ് തിരക്കഥക്കുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98272,
    "questionText": " 2009ൽ മികച്ച ശബ്ദമിശ്രണത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98273,
    "questionText": " 2009ൽ എ.ആർ റഹ്മാന്‌ രണ്ട് ഓസ്കാറുകൾ ലഭിച്ച വിഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " Best Original Score, Best Original Song"
  },
  {
    "questionNum": 98274,
    "questionText": " 2009ൽ മികച്ച ശബ്ദമിശ്രണത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98275,
    "questionText": " 2009ൽ Best Original Score നുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " എ.ആർ റഹ്മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98276,
    "questionText": " 2009ൽ Best Original Song നുള്ള ഓസ്കാർ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " എ.ആർ റഹ്മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98277,
    "questionText": " 2009ൽ എ.ആർ റഹ്മാന് മികച്ച ഗാനത്തിനുള്ള ഓസ്കാറിനർഹമാക്കിയ ഗാനം ?\r\n",
    "answerText": " ‘ജയ് ഹോ’(സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98278,
    "questionText": " 2009-ലെ മികച്ച എഡിറ്റിംഗിനുള്ള ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98279,
    "questionText": " രണ്ട് ഓസ്കാറുകൾ ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " എ.ആർ റഹ്മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98280,
    "questionText": " 2009-ലെ മികച്ച ഗാനത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ അവാർഡ് എ.ആർ റഹ്‌മാൻ പങ്കിട്ടത് ആരുമായിട്ടാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുൽസാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98281,
    "questionText": " സ്ലംഡോഗ് മില്ല്യണയർ സിനിമയിലെ പ്രധാന വേഷങ്ങളിൽ അഭിനയിച്ചത് ആരൊക്കെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ദേവ് പാട്ടീൽ , ഫ്രീദ പ്രിന്റോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98282,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം നൽകുന്ന രാജ്യം :\r\n",
    "answerText": " സ്വീഡൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98283,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1901
  },
  {
    "questionNum": 98284,
    "questionText": " തുടക്കത്തിൽ ഏതെല്ലാം വിഷയങ്ങളിലാണ് നൊബേൽ സമ്മാനം നൽകിയിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സമാധാനം, സാഹിത്യം, രസതന്ത്രം, ഭൗതികശാസ്ത്രം, വൈദ്യശാസ്ത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98285,
    "questionText": " സാമ്പത്തികശാസ്ത്രത്തിന് നൊബേൽ സമ്മാനം നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1969(മൊത്തം 6 ഇനങ്ങളിൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98286,
    "questionText": " സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാന ജേതാവിനെ കണ്ടെത്തുന്ന\r\nപാർലമെന്റ് ?\r\n",
    "answerText": " നോർവീജിയൻ പാർലമെന്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98287,
    "questionText": " നോർവീജിയൻ പാർലമെന്റ് കണ്ടെത്തുന്ന നൊബേൽ സമ്മാന വിഭാഗം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98288,
    "questionText": " 1913-ൽ സാഹിത്യത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98289,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ് ടാഗോറിന് സാഹിത്യത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 98290,
    "questionText": " 1913-ൽ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് രബീന്ദ്രനാഥ് ടാഗോറിന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " സാഹിത്യത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98291,
    "questionText": " 1930-ൽ ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98292,
    "questionText": " സി.വി. രാമന് ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 98293,
    "questionText": " 1930-ൽ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് സി.വി. രാമന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98294,
    "questionText": " 1968-ൽ വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഹർഗോബിന്ദ് ഖൊരാനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98295,
    "questionText": " ഹർഗോബിന്ദ് ഖൊരാനെക്ക് വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 98296,
    "questionText": " 1968-ൽ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് ഹർഗോബിന്ദ് ഖൊരാനെക്ക് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98297,
    "questionText": " 1979-ൽ സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വനിത?\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98298,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച\r\nവർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 98299,
    "questionText": " 1983-ൽ ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യൻ ചന്ദ്രശേഖർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98300,
    "questionText": " സുബ്രഹ്മണ്യൻ ചന്ദ്രശേഖറിന് ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 98301,
    "questionText": " 1983-ൽ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് സുബ്രഹ്മണ്യൻ ചന്ദ്രശേഖറിന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭൗതികശാസ്ത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98302,
    "questionText": " 1998 -ൽ സാമ്പത്തികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98303,
    "questionText": " അമർത്യാസെനിന് സാമ്പത്തികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 98304,
    "questionText": " 1998-ൽ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് അമർത്യാസെനിന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " സാമ്പത്തികശാസ്ത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98305,
    "questionText": " 2014-ൽ സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " കൈലാഷ് സത്യാർഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98306,
    "questionText": " കൈലാഷ് സത്യാർഥിക്ക് സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98307,
    "questionText": " 2014-ൽ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് കൈലാഷ് സത്യാർഥിക്ക് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " സമാധാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98308,
    "questionText": " 2009-ൽ രസതന്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്കട്ട് രാമൻ രാമകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98309,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വംശജനായ വെങ്കട്ട് രാമൻ രാമകൃഷ്ണന് രസതന്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 98310,
    "questionText": " 2009-ൽ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് ഇന്ത്യൻ വംശജനായ വെങ്കട്ട് രാമൻ രാമകൃഷ്ണന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " രസതന്ത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98311,
    "questionText": " ഏഷ്യയിൽതന്നെ ആദ്യമായി സാഹിത്യത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98312,
    "questionText": " സാമ്പത്തികശാസ്ത്രത്തിൽ നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഏഷ്യക്കാരൻ :\r\n",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98313,
    "questionText": " ആദ്യമായി സമാധാന നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയവർ :\r\n",
    "answerText": " റെഡ്ക്രോസ് സ്ഥാപകൻ ഹെൻറി ഡുനാൻറ്, ഫ്രെഡറിക് പാസി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98314,
    "questionText": " റെഡ്ക്രോസ് സ്ഥാപകൻ :\r\n",
    "answerText": " ഹെൻറി ഡുനാൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98315,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള ആദ്യ നൊബേൽ സമ്മാന ജേതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാരനായ സള്ളി പ്രുഥോം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98316,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള ആദ്യ നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ സള്ളി പ്രുഥോം ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98317,
    "questionText": " ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള ആദ്യ നൊബേൽ സമ്മാന ജേതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " വില്യം റോൺജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98318,
    "questionText": " ആരുമായും പങ്കിടാതെ രണ്ടുതവണ നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ഏക വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " ലിനസ് പോളിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98319,
    "questionText": " ആദ്യമായി നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ വനിത :\r\n",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി (1903, ഫിസിക്സ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98320,
    "questionText": " 1903-ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വനിത ?\r\n",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98321,
    "questionText": " ആദ്യമായി നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ വനിതയായ മാഡം ക്യൂറി\r\nനൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1903
  },
  {
    "questionNum": 98322,
    "questionText": " 1911ൽ രസതന്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ വനിത :\r\n",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98323,
    "questionText": " മാഡം ക്യൂറിക്ക് രസതന്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 98324,
    "questionText": " മാഡം ക്യൂറിക്ക് ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1903
  },
  {
    "questionNum": 98325,
    "questionText": " രണ്ട് വ്യത്യസ്ത വിഷയങ്ങളിൽ നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98326,
    "questionText": " ഒരേ വിഷയത്തിൽ രണ്ടുതവണ നൊബേൽസമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തികൾ :\r\n",
    "answerText": " ജോൺ ബർഡീൻ (ഫിസിക്സ്), ഫ്രെഡറിക് സാംഗർ (കെമിസ്ട്രി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98327,
    "questionText": " ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിൽ രണ്ടുതവണ നൊബേൽസമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " ജോൺ ബർഡീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98328,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിൽ രണ്ടുതവണ നൊബേൽസമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് സാംഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98329,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ നൊബേൽസമ്മാന ജേതാവ് :\r\n",
    "answerText": " മലാല യൂസഫ്സായ് (സമാധാനം, പാകിസ്താൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98330,
    "questionText": " 2014-ലെ സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനാർഹയായ പാകിസ്താനി വനിത ?\r\n",
    "answerText": " മലാല യൂസഫ്സായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98331,
    "questionText": " മലാല യൂസഫ്സായ്ക്ക് സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98332,
    "questionText": " 2014-ലെ സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനാർഹയായ മലാല യൂസഫ്സായുടെ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98333,
    "questionText": " സമാധാന നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ കൃഷി ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് (1970)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98334,
    "questionText": " കൃഷി ശാസ്ത്രജ്ഞനായ നോർമൻ ബോർലോഗിന് സമാധാന നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 98335,
    "questionText": " 2006ലെ ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " The Inheritanceof Loss (കിരൺ ദേശായി )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98336,
    "questionText": " 2006ലെ ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരി ?\r\n",
    "answerText": " കിരൺ ദേശായി (The Inheritanceof Loss)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98337,
    "questionText": " കിരൺ ദേശായിക്ക് ‘The Inheritanceof Loss’ എന്ന കൃതിക്ക് ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 98338,
    "questionText": " കിരൺ ദേശായിക്ക് 2006-ലെ ബുക്കർ സമ്മാനത്തിനർഹയാക്കിയ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ‘The Inheritanceof Loss’"
  },
  {
    "questionNum": 98339,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടുന്ന ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ ഏഴുത്തുകാരി :\r\n",
    "answerText": " കിരൺ ദേശായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98340,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി :\r\n",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98341,
    "questionText": " 1997ലെ ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരി ?\r\n",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ്(The god of Small things)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98342,
    "questionText": " 1997ലെ ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " The god of Small things"
  },
  {
    "questionNum": 98343,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയ്ക്ക് ‘The god of Small things’ എന്ന കൃതിക്ക് ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 98344,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയ്ക്ക് 1997-ലെ ബുക്കർ സമ്മാനത്തിനർഹയാക്കിയ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " The god of Small things"
  },
  {
    "questionNum": 98345,
    "questionText": " 2008-ലെ ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " അരവിന്ദ് അഡിഗ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98346,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ അരവിന്ദ് അഡിഗക്ക് ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച\r\nവർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 98347,
    "questionText": " 2008 ലെ ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ദ വൈറ്റ് ടൈഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98348,
    "questionText": " അരവിന്ദ് അഡിഗക്ക് ‘ദ വൈറ്റ് ടൈഗർ’ എന്ന കൃതിക്ക് ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 98349,
    "questionText": " അരവിന്ദ് അഡിഗക്ക് 2008-ലെ ബുക്കർ സമ്മാനത്തിനർഹനാക്കിയ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ദ വൈറ്റ് ടൈഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98350,
    "questionText": " 'സമാന്തര നൊബേൽ സമ്മാന'മെന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98351,
    "questionText": " റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സമാന്തര നൊബേൽ സമ്മാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98352,
    "questionText": " 2006 -ലെ റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡിനർഹയായ ഇന്ത്യക്കാരി:\r\n",
    "answerText": " റൂത്ത്മനോരമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98353,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരിയായ ‘റൂത്ത്മനോരമ’ റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡിനർഹയായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 98354,
    "questionText": " റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 98355,
    "questionText": " റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയതാര് ?\r\n",
    "answerText": " Von Uexkull"
  },
  {
    "questionNum": 98356,
    "questionText": " 1980-ൽ Von Uexkull ഏർപ്പെടുത്തിയ പ്രസിദ്ധമായ പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98357,
    "questionText": " റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് വിതരണം ചെയ്യുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വീഡിഷ് പാർലമെൻറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98358,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിൽനിന്നും റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് നേടിയത് :\r\n",
    "answerText": " സേവ(SEWA - Self Employed Women's Association)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98359,
    "questionText": " 1984-ലെ റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " സേവ(SEWA - Self Employed Women's Association)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98360,
    "questionText": " ഇള ഭട്ട് സ്ഥാപിച്ച സംഘടനയായ സേവ(SEWA - Self Employed Women's Association) റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 98361,
    "questionText": " സേവ(SEWA - Self Employed Women's Association) യുടെ സ്ഥാപകൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഇള ഭട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98362,
    "questionText": " ഇള ഭട്ട് സ്ഥാപിച്ച 1984-ലെ റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " സേവ(SEWA - Self Employed Women's Association)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98363,
    "questionText": " 1996ൽ റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " കേരള ശാസ്ത്രസാഹിത്യപരിഷത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98364,
    "questionText": " കേരള ശാസ്ത്രസാഹിത്യപരിഷത്തിന് റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 98365,
    "questionText": " 1996ൽ കേരള ശാസ്ത്രസാഹിത്യപരിഷത്തിന് ലഭിച്ച അന്തരാഷ്ട്ര പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലിഹുഡ് അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98366,
    "questionText": " 'ഏഷ്യയിലെ നൊബേൽ സമ്മാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " മഗ്സസെ അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98367,
    "questionText": " മഗ്സസെ അവാർഡ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ഏഷ്യയിലെ നൊബേൽ സമ്മാനം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98368,
    "questionText": " മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ (1958)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98369,
    "questionText": " 1958-ലെ മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98370,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ വിനോബ ഭാവെ മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 98371,
    "questionText": " മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത :\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ (1962)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98372,
    "questionText": " 1962-ലെ മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ വനിത :\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98373,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് മഗ്സസെ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 98374,
    "questionText": " കമ്യൂണിറ്റി ലീഡർഷിപ്പ് വിഭാഗത്തിൽ 2008-ൽ മഗ്സസെ\r\nപുരസ്കാരം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാർ :\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പ്രകാശ് ആംതേയും ഭാര്യ മന്ദാകിനിയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98375,
    "questionText": " ഡോ. പ്രകാശ് ആംതേയും ഭാര്യ മന്ദാകിനിയും മഗ്സസെ\r\nപുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 98376,
    "questionText": " 2008-ലെ ഏത് വിഭാഗത്തിലാണ് ഡോ. പ്രകാശ് ആംതേയും ഭാര്യ മന്ദാകിനിയും മഗ്സസെ പുരസ്കാരം കരസ്ഥമാക്കിയത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്യൂണിറ്റി ലീഡർഷിപ്പ് വിഭാഗത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98377,
    "questionText": " മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98378,
    "questionText": " 1968-ലെ മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98379,
    "questionText": " മലയാളിയായ വർഗീസ് കുര്യന് മഗ്സസെ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 98380,
    "questionText": " മഗ്സസെ പുരസ്കാരം നേടിയ മുൻ മുഖ്യതിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷണർ :\r\n",
    "answerText": " ടി.എൻ. ശേഷൻ(1996)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98381,
    "questionText": " 1996-ലെ മഗ്സസെ അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ടി.എൻ. ശേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98382,
    "questionText": " മുൻ മുഖ്യതിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷണർ ആയിരുന്ന ടി.എൻ. ശേഷന്\r\nമഗ്സസെ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 98383,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതി :\r\n",
    "answerText": " ഭാരത രതരത്നം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98384,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ആദ്യമായി നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 98385,
    "questionText": " 1954-ൽ ആരംഭിച്ച ഇന്ത്യയുടെ പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതി :\r\n",
    "answerText": " ഭാരത രതരത്നം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98386,
    "questionText": " പ്രഥമ ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ആർക്കൊക്കെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃ ഷ്ണൻ, സി. രാജഗോപാലാചാരി, സി.വി. രാമൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98387,
    "questionText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണന് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1954(പ്രഥമ ഭാരത രതരത്നം പുരസ്‌കാരം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98388,
    "questionText": " സി. രാജഗോപാലാചാരിക്ക് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1954(പ്രഥമ ഭാരത രതരത്നം പുരസ്‌കാരം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98389,
    "questionText": " സി.വി. രാമന് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1954(പ്രഥമ ഭാരത രതരത്നം പുരസ്‌കാരം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98390,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനവും ഭാരതരത്നവും നേടിയിട്ടുള്ള ഇന്ത്യക്കാർ ?\r\n",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ, മദർ തെരേസ ,അമർത്യാസെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98391,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി:\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്‌റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98392,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്‌റുവിന് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 98393,
    "questionText": " ലാൽബഹാദൂർ ശാസ്ത്രിക്ക് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 98394,
    "questionText": " 1966-ൽ മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വ്യക്തി:\r\n",
    "answerText": " ലാൽബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98395,
    "questionText": " മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യവ്യക്തി:\r\n",
    "answerText": " ലാൽബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി (1966)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98396,
    "questionText": " 1954-ൽ ഭാരതരത്നം നേടിയ ഉപ രാഷ്‌ട്രപതി : ",
    "answerText": "\r\nഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98397,
    "questionText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണന് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 98398,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഉപ രാഷ്‌ട്രപതി :\r\n",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ (1954)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98399,
    "questionText": " 1962-ൽ ഭാരതരത്നം നേടിയ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ് : ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98400,
    "questionText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദിന് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 98401,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യത്തെ പ്രസിഡന്റ് :\r\n",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് (1962)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98402,
    "questionText": " 1955-ൽ ഭാരതരത്നം നേടിയ പ്രധാനമന്ത്രി:\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്‌റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98403,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യവനിത :\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി(1971)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98404,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിക്ക് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 98405,
    "questionText": " 1971-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വനിത :\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98406,
    "questionText": " മദർ തെരേസയ്ക്കു ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 98407,
    "questionText": " 1980-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വനിത :\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 98408,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യ വിദേശി :\r\n",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർഖാൻ (1987)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98409,
    "questionText": " 1987-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വിദേശി :\r\n",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർഖാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98410,
    "questionText": " വിദേശിയായ ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർഖാനിന് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 98411,
    "questionText": " നെൽസൺ മണ്ടേലയ്ക്കു ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 98412,
    "questionText": " 1990-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വിദേശി :\r\n",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98413,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ സിനിമാ താരം:\r\n",
    "answerText": " എം ജി രാമചന്ദ്രൻ (1988)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98414,
    "questionText": " 1988-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച സിനിമാ താരം:\r\n",
    "answerText": " എം ജി രാമചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98415,
    "questionText": " എം ജി രാമചന്ദ്രന് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 98416,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതിയായ ഭാരതരത്നം(1991), പാകിസ്താന്റെ നിഷാൻ -ഇ - പാകിസ്ഥാൻ എന്നിവ നേടിയ ഏക വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98417,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായിക്ക് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 98418,
    "questionText": " ഏറ്റവുമുയർന്ന പ്രായത്തിൽ ഭാരതരത്നം നേടിയ വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " ഗുൽസാരിലാൽ നന്ദ (1997)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98419,
    "questionText": " ഗുൽസാരിലാൽ നന്ദക്ക് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 98420,
    "questionText": " APJ.അബ്ദുൽ കലാമിന് ഭാരത രത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 98421,
    "questionText": " 1997-ൽ ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച രാഷ്ട്രപതി :\r\n",
    "answerText": " APJ.അബ്ദുൽ കലാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98422,
    "questionText": " മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ വനിത:\r\n",
    "answerText": " അരുണ ആസഫ് അലി (1997)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98423,
    "questionText": " 1997-ൽ മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വനിത:\r\n",
    "answerText": " അരുണ ആസഫ് അലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98424,
    "questionText": " അരുണ ആസഫ് അലിക്ക് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 98425,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യത്തെ സംഗീതജ്ഞ :\r\n",
    "answerText": " എം.എസ്. സുബ്ബലക്ഷ്മി (1998)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98426,
    "questionText": " 1998-ൽ ഭാരതരത്നം നേടിയ സംഗീതജ്ഞ :\r\n",
    "answerText": " എം.എസ്. സുബ്ബലക്ഷ്മി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98427,
    "questionText": " എം.എസ്. സുബ്ബലക്ഷ്മിക്ക് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 98428,
    "questionText": " 1992-ൽ ഭാരതരത്നം പ്രഖ്യാപിച്ചെങ്കിലും കടുത്ത പ്രതിഷേധത്തെത്തുടർന്ന് പിൻവലിച്ചത് ആരുടേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98429,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന് ഭാരതരത്നം പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1992(കടുത്ത പ്രതിഷേധത്തെത്തുടർന്ന് പിന്നീട് അത് പിൻവലിച്ചു )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98430,
    "questionText": " 2001-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വ്യക്തികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ഉസ്താദ് ബിസ്മില്ല ഖാൻ, ലതാ മങ്കേഷ്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98431,
    "questionText": " ഉസ്താദ് ബിസ്മില്ല ഖാന് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 98432,
    "questionText": " ലതാ മങ്കേഷ്കർക്ക് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 98433,
    "questionText": " 2008-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വിശ്രുത ഹിന്ദുസ്ഥാനി ഗായകൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഭീംസെൻ ജോഷി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98434,
    "questionText": " വിശ്രുത ഹിന്ദുസ്ഥാനി ഗായകൻ ഭീംസെൻ ജോഷിക്ക് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 98435,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ കായികതാരം :\r\n",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ (2013)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98436,
    "questionText": " 2013-ൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച കായികതാരം :\r\n",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98437,
    "questionText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കറിന് ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 98438,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ (2013)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98439,
    "questionText": " ഭാരതസർക്കാർ ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ഏറ്റവുമുയർന്ന സമ്മാനത്തുകയുള്ള പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98440,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരത്തിന്റെ സമ്മാനത്തുക ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു കോടി രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98441,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 98442,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയു ടെ 125-ാം പിറന്നാളിനോടനുബന്ധിച്ച് 1995-ൽ ഏർപ്പെടുത്തിയ പുരസ്കാരം?\r\n",
    "answerText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98443,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാന ജേതാവിനെ തെരഞ്ഞെടുക്കുന്ന പാനൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി, ലോക സഭയിലെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്, മറ്റ് രണ്ട് വ്യക്‌തികൾ എന്നിവരടങ്ങുന്ന പാനൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98444,
    "questionText": " 1995-ൽ ആദ്യത്തെ ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയത്:\r\n",
    "answerText": " താൻസാനിയൻ പ്രസിഡൻറ് ജൂലിയസ് നെരേര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98445,
    "questionText": " താൻസാനിയൻ പ്രസിഡൻറ് ജൂലിയസ് നെരേരക്ക് ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 98446,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനജേതാവ് :\r\n",
    "answerText": " എ.ടി. അരിയരത്‌നം (1996)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98447,
    "questionText": " 1996-ലെ ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയത്:\r\n",
    "answerText": " എ.ടി. അരിയരത്‌നം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98448,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്ന എ.ടി. അരിയരത്‌നം ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 98449,
    "questionText": " ’ശ്രീലങ്കൻ ഗാന്ധി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " എ.ടി. അരിയരത്‌നം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98450,
    "questionText": " എ.ടി. അരിയരത്‌നം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീലങ്കൻ ഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98451,
    "questionText": " 1998-ലെ അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ സ്ഥാപനം ?\r\n",
    "answerText": " രാമ കൃഷ്ണ മിഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98452,
    "questionText": " ’രാമ കൃഷ്ണ മിഷൻ’ സ്ഥാപനം അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 98453,
    "questionText": " 1999-ലെ അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98454,
    "questionText": " ബാബാ ആംതെക്ക് ന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 98455,
    "questionText": " 2002-ലെ അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ സ്ഥാപനം ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതീയ വിദ്യാഭവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98456,
    "questionText": " ’ഭാരതീയ വിദ്യാഭവൻ’ സ്ഥാപനം അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 98457,
    "questionText": " 2013-ലെ അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ചണ്ഡിപ്രസാദ് ഭട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98458,
    "questionText": " ചണ്ഡിപ്രസാദ് ഭട്ടക്ക് അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 98459,
    "questionText": " 2014-ലെ അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നേടിയ സ്ഥാപനം ?.\r\n",
    "answerText": " ISRO"
  },
  {
    "questionNum": 98460,
    "questionText": " ISRO-ക്ക് അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98461,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരത്തിന്റെ സമ്മാനത്തുക :\r\n",
    "answerText": " 25 ലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98462,
    "questionText": " 25 ലക്ഷം രൂപ സമ്മാനത്തുകയുള്ള ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം നൽകുന്നത്:\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി മെമ്മോറിയൽ ട്രസ്റ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98463,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി മെമ്മോറിയൽ ട്രസ്റ്റ് 1986 മുതൽ നൽകിത്തുടങ്ങിയ\r\nപുരസ്കാരം :\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98464,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 98465,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി മെമ്മോറിയൽ ട്രസ്റ്റ് സമാധാനത്തിനും നിരായുധീകരണത്തിനും വികസനത്തിനുമായി 1986 മുതൽ നൽകിത്തുടങ്ങിയ പുരസ്കാരം :\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98466,
    "questionText": " പ്രഥമ ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം നൽകിയത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെന്റേറിയൻസ് ഫോർ ​ഗ്ലോബൽ ആക്ഷൻ എന്ന സംഘടനക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98467,
    "questionText": " 1986-ലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം നേടിയ സംഘടന ?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെന്റേറിയൻസ് ഫോർ ​ഗ്ലോബൽ ആക്ഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98468,
    "questionText": " പാർലമെന്റേറിയൻസ് ഫോർ ​ഗ്ലോബൽ ആക്ഷൻ എന്ന സംഘടനക്ക്\r\nഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 98469,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ്(1987, സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98470,
    "questionText": " 1987-ലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98471,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയനിലെ മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവക്ക് ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 98472,
    "questionText": " 1991 -ലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98473,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധിക്ക് ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 98474,
    "questionText": " 2011-ലെ ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ ലഭിച്ച വ്യക്തികൾ:\r\n",
    "answerText": " ഡോ.എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ, ഇള ഭട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98475,
    "questionText": " ഡോ.എം.എസ്. സ്വാമിനാഥന് ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 98476,
    "questionText": " ഇള ഭട്ടിന് ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ നൽകിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 98477,
    "questionText": " 2013-ലെ ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ ലഭിച്ച വനിത :\r\n",
    "answerText": " എയ്ഞ്ചല മെർക്കൽ (ജർമനി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98478,
    "questionText": " എയ്ഞ്ചല മെർക്കൽക്ക് ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ നൽകിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 98479,
    "questionText": " 2014-ലെ ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ ലഭിച്ച സംഘടന :\r\n",
    "answerText": " ISRO"
  },
  {
    "questionNum": 98480,
    "questionText": " ISRO-ക്ക് ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ നൽകിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98481,
    "questionText": " 2015-ലെ ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ ലഭിച്ച സംഘടന :\r\n",
    "answerText": " UN അഭയാർഥി കമ്മീഷൻ (UNHCR)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98482,
    "questionText": " UN അഭയാർഥി കമ്മീഷന് (UNHCR) ‘ഇന്ദിരാഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം’ ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 98483,
    "questionText": " ഭാരതസർക്കാർ ലോകസമാധാനത്തിനും അന്തർദേശീയധാരണക്കും\r\n1965ൽ ഏർപ്പെടുത്തിയ പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98484,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു പുരസ്കാരത്തിന്റെ സമ്മാനത്തുക :\r\n",
    "answerText": " 25 ലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98485,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ് നൽകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതസർക്കാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98486,
    "questionText": " ഭാരതസർക്കാർ ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 98487,
    "questionText": " പ്രഥമ 'ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്' ജേതാവ് :\r\n",
    "answerText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ മുൻ സെക്രട്ടറി ജനറൽ യു താണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98488,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ മുൻ സെക്രട്ടറി ജനറൽ യു താണ്ടിന് ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ നൽകിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 98489,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ:\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98490,
    "questionText": " 1969-ലെ ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ വനിത?\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98491,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 98492,
    "questionText": " 2009-ലെ ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ജേതാവ് :\r\n",
    "answerText": " ജർമൻ ചാൻസിലർ എയ്ഞ്ചല മെർക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98493,
    "questionText": " ജർമൻ ചാൻസിലർ എയ്ഞ്ചല മെർക്കലിന് ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 98494,
    "questionText": " 1984-ലെ ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ജേതാവ് :\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98495,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിക്ക് ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 98496,
    "questionText": " 1991-ലെ ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ജേതാവ് :\r\n",
    "answerText": " അരുണ ആസഫ് അലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98497,
    "questionText": " അരുണ ആസഫ് അലിക്ക് ‘ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അവാർഡ്’ ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 98498,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ മികച്ച പരിശീലകർക്കു നൽകുന്ന പ്രസിദ്ധ അവാർഡ്:\r\n",
    "answerText": " ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98499,
    "questionText": " ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡിന്റെ സമ്മാനത്തുക ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചുലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98500,
    "questionText": " ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നൽകിത്തു ടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 98501,
    "questionText": " 1985 മുതൽ രാജ്യത്തെ മികച്ച പരിശീലകർക്കു നൽകുന്ന അവാർഡ്:\r\n",
    "answerText": " ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98502,
    "questionText": " പ്രഥമ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ജേതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒ.എം.നമ്പ്യാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98503,
    "questionText": " പ്രഥമ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ഒ.എം.നമ്പ്യാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98504,
    "questionText": " ഒ.എം.നമ്പ്യാർക്ക് പ്രഥമ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 98505,
    "questionText": " 2001-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " സണ്ണി തോമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98506,
    "questionText": " മലയാളിയായ സണ്ണി തോമസ് ‘ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ്’ നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 98507,
    "questionText": " 2008-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബോബി ജോർജ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98508,
    "questionText": " മലയാളിയായ റോബർട്ട് ബോബി ജോർജിന് ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 98509,
    "questionText": " 2006-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ദാമോദരൻ ചന്ദ്ര ലാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98510,
    "questionText": " മലയാളിയായ ദാമോദരൻ ചന്ദ്ര ലാൽ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 98511,
    "questionText": " 2010-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " എ.കെ. കുട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98512,
    "questionText": " മലയാളിയായ എ.കെ. കുട്ടി ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 98513,
    "questionText": " 2013-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി. തോമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98514,
    "questionText": " മലയാളിയായ കെ.പി. തോമസ് ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 98515,
    "questionText": " 2014-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ജോസ് ജേക്കബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98516,
    "questionText": " മലയാളിയായ ജോസ് ജേക്കബ് ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98517,
    "questionText": " 2016 -ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " എസ്. പ്രദീപ് കുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98518,
    "questionText": " മലയാളിയായ എസ്. പ്രദീപ് കുമാർ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 98519,
    "questionText": " ഏറ്റവുമൊടുവിലത്തെ മൂന്നു വർഷങ്ങളിലെ കായികമികവിന് നൽകപ്പെടുന്ന അവാർഡ് ;\r\n",
    "answerText": " അർജുന അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98520,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് സമ്മാനത്തുക :\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചുലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98521,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 98522,
    "questionText": " 1961ൽ തുടങ്ങിയ ഏറ്റവുമൊടുവിലത്തെ മൂന്നു വർഷങ്ങളിലെ കായികമികവിന് നൽകപ്പെടുന്ന അവാർഡ് ;\r\n",
    "answerText": " അർജുന അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98523,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാളി :\r\n",
    "answerText": " സി. ബാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98524,
    "questionText": " 1965 -ലെ അർജുന അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " സി. ബാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98525,
    "questionText": " മലയാളിയായ സി. ബാലകൃഷ്ണൻ അർജുന അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 98526,
    "questionText": " മലയാളിയായ സി. ബാലകൃഷ്ണൻ അർജുന അവാർഡ് നേടിയത് എന്തിനായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പർവതാരോഹണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98527,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യത്തെ കേരളീയ വനിത :\r\n",
    "answerText": " കെ.സി. ഏലമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98528,
    "questionText": " 1975-ലെ അർജുന അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " കെ.സി. ഏലമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98529,
    "questionText": " വോളിബോൾ താരമായ കെ.സി. ഏലമ്മ അർജുന അവാർഡ് നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 98530,
    "questionText": " കെ.സി. ഏലമ്മ ഏത് കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വോളിബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98531,
    "questionText": " കായികരംഗത്തെ സമഗ്രസംഭാവനകൾക്കു നൽകുന്ന പ്രമുഖ പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ധ്യാൻചന്ദ് അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98532,
    "questionText": " ധ്യാൻചന്ദ് അവാർഡിന്റെ സമ്മാനത്തുക ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചുലക്ഷ രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98533,
    "questionText": " 2015ലെ ധ്യാൻചന്ദ് പുരസ്‌കാര ജേതാക്കൾ:\r\n",
    "answerText": " റോമിയോ ജെ യിംസ് (ഹോക്കി), ശിവപ്രകാശ്മിശ്ര (ടെന്നിസ്),ടി.പി.പി. നായർ (വോളിബോൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98534,
    "questionText": " ഹോക്കി താരമായ റോമിയോ ജെയിംസിന് ധ്യാൻചന്ദ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 98535,
    "questionText": " ടെന്നിസ് താരമായ ശിവ പ്രകാശ്മിശ്രക്ക് ധ്യാൻചന്ദ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 98536,
    "questionText": " വോളിബോൾ താരമായ ടി.പി.പി. നായർക്ക് ധ്യാൻചന്ദ് പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 98537,
    "questionText": " ടി.പി.പി. നായർ ഏത് കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വോളിബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98538,
    "questionText": " റോമിയോ ജെ യിംസ് ഏത് കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഹോക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98539,
    "questionText": " ശിവ പ്രകാശ്മിശ്ര ഏത് കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ടെന്നിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98540,
    "questionText": " കൗൺസിൽ ഓഫ് സയൻറിഫിക്സ് ആൻഡ് ഇൻഡസ്ട്രിയൽ റിസർച്ച് (CSIR) 45 വയസ്സിൽ താഴെയുള്ള ഗവേഷകർക്ക്നൽകുന്ന പുരസ്‌കാരം ? ",
    "answerText": " ശാന്തിസ്വരൂപ ഭട്നാഗർ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 98541,
    "questionText": " ശാന്തിസ്വരൂപ ഭട്നാഗർ അവാർഡ് നല്കുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " കൗൺസിൽ ഓഫ് സയൻറിഫിക്സ് ആൻഡ് ഇൻഡസ്ട്രിയൽ റിസർച്ച് (CSIR) "
  },
  {
    "questionNum": 98542,
    "questionText": " ശാന്തിസ്വരൂപ ഭട്നാഗർ അവാർഡിന്റെ സമ്മാനത്തുക ? ",
    "answerText": " അഞ്ചുലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 98543,
    "questionText": " ശാന്തിസ്വരൂപ ഭട്നാഗർ അവാർഡിനു പരിഗണിക്കുന്നത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " 45 വയസ്സിൽ താഴെയുള്ള ഗവേഷകരെ "
  },
  {
    "questionNum": 98544,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ പ്രമുഖ വ്യവസായി : ",
    "answerText": " ശാന്തിപ്രസാദ് ജെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98545,
    "questionText": " പ്രമുഖ വ്യവസായിയായ ശാന്തിപ്രസാദ് ജെയിൻ ഏർപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന സാഹിത്യ ബഹുമതികളിലൊന്ന്? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനപീഠം "
  },
  {
    "questionNum": 98546,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് തുക: ",
    "answerText": " 11 ലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 98547,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ജ്ഞാനപീഠം ജേതാവ് : ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 98548,
    "questionText": " 1965-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 98549,
    "questionText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പിന് ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 98550,
    "questionText": " 1965-ൽ ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പിനെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡിനർഹനാക്കിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " 'ഓടക്കുഴൽ' "
  },
  {
    "questionNum": 98551,
    "questionText": " 1965-ൽ 'ഓടക്കുഴൽ' എന്ന കൃതിയിലൂടെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡിനർഹനായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 98552,
    "questionText": " 'ഓടക്കുഴൽ' ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 98553,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ചത് ഏത് ഭാഷകളിലെ എഴുത്തുകാർക്കാണ് ? ",
    "answerText": " കന്നഡ,ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 98554,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയ്ക്ക് എത്ര തവണ ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം ലഭിച്ചു: ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 98555,
    "questionText": " 1980-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാട്ട് (ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 98556,
    "questionText": " ’ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ’ എന്ന കൃതിക്ക് 1980-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 98557,
    "questionText": " ’ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ’ എന്ന കൃതിക്ക് എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാടിന് ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 98558,
    "questionText": " 1980-ൽ 'ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ' എന്ന കൃതിയിലൂടെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡിനർഹനായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 98559,
    "questionText": " 1980-ൽ എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാടിനെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡിനർഹനാക്കിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " 'ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ' "
  },
  {
    "questionNum": 98560,
    "questionText": " 'ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ' രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 98561,
    "questionText": " 1984-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള ( കയർ) "
  },
  {
    "questionNum": 98562,
    "questionText": " ’കയർ’ എന്ന കൃതിക്ക് 1984-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 98563,
    "questionText": " ’കയർ’ എന്ന കൃതിക്ക് തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ളക്ക് ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 98564,
    "questionText": " 1984-ൽ തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ളയെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡിനർഹനാക്കിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " ’കയർ’ "
  },
  {
    "questionNum": 98565,
    "questionText": " ’കയർ’ ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 98566,
    "questionText": " 1995-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ (രണ്ടാമൂഴം) "
  },
  {
    "questionNum": 98567,
    "questionText": " ’രണ്ടാമൂഴം’ എന്ന കൃതിക്ക് 1995-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 98568,
    "questionText": " ’രണ്ടാമൂഴം’ എന്ന കൃതിക്ക് തകഴി എം.ടി. വാസുദേവൻനായർക്ക് ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 98569,
    "questionText": " 1995-ൽ എം.ടി. വാസുദേവൻനായരെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡിനർഹനാക്കിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " രണ്ടാമൂഴം "
  },
  {
    "questionNum": 98570,
    "questionText": " രണ്ടാമൂഴം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 98571,
    "questionText": " മലയാള സാഹിത്യത്തിന് നൽകിയ സമഗ്ര സംഭാവന കൊണ്ട് 2007-ൽ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി. കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 98572,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി. കുറുപ്പിന് ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 98573,
    "questionText": " ആദ്യമായി ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ വനിത : ",
    "answerText": " ആശാപൂർണാ ദേവി(1976) "
  },
  {
    "questionNum": 98574,
    "questionText": " 1976-ൽ ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ബംഗാളി എഴുത്തുകാരി : ",
    "answerText": " ആശാപൂർണാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 98575,
    "questionText": " ആദ്യമായി ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ വനിതയായ ബംഗാളി എഴുത്തുകാരി ആശാപൂർണാ ദേവിക്ക് അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 98576,
    "questionText": " ആദ്യമായി ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ വനിതയായ ആശാപൂർണാ ദേവി ഏത് ഭാഷയിലെ എഴുത്തുകാരിയാണ് ? ",
    "answerText": " ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 98577,
    "questionText": " 2014-ലെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്ര നെമഡെ (മറാത്തി) (ഖാെസ്ല & ഹിന്ദ് ജഗന്ന്യാച്ചി സമൃ​ദ്ധ് അഡ്ഗൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 98578,
    "questionText": " 2015-ലെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": " രഘുവീർ ചൗധുരി (ഗുജറാത്തി) "
  },
  {
    "questionNum": 98579,
    "questionText": " 2015-ലെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ രഘുവീർ ചൗധുരി ഏത് ഭാഷയിലെ എഴുത്തുകാരനാണ് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 98580,
    "questionText": " 2015 -ലെ ഭൗതികശാസ്ത്ര നൊബേൽ പുരസ്കാരം പങ്കിട്ട വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " തകാക്കി കാജിത (ജപ്പാൻ),ആർതർ ബി. മക്ഡൊണാൾഡ് (കാനഡ) "
  },
  {
    "questionNum": 98581,
    "questionText": " 2015 -ലെ സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ടുണീഷ്യൻ നാഷണൽ ഡയലോഗ് ക്വാർട്ടേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 98582,
    "questionText": " 2015 -ലെ സാഹിത്യത്തിനുള്ള നൊബേൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " സ്വെത്‌ലാന അലക്സ്യേവിച്ച്(ബ്ലാറസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98583,
    "questionText": " 2015 -ലെ വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ പുരസ്കാരം പങ്കിട്ട വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " വില്യം സി. ക്യാംപ്സ്ബെൽ (അയർലൻഡ്), സതോഷി ഒമുറ (ജപ്പാൻ), യുയു ടു (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 98584,
    "questionText": " 2015 -ലെ സാമ്പത്തികശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ പുരസ്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ആംഗ്സ് ഡീറ്റൻ (സ്കോട്ട്ലൻഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98585,
    "questionText": " 2015 -ലെ രസതന്ത്രത്തിനുള്ള നൊബേൽ പുരസ്കാരം പങ്കിട്ട വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " തോമസ് ലിൻഡാൻ (സ്വീഡൻ), പോൾ മോഡ്രിക്(യു.എസ്), അസിസ് സൻകാർ (തുർക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 98586,
    "questionText": " 2015 -ലെ മാൻബുക്കർ പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മർലോൺ ജയിംസ് (ജമൈക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 98587,
    "questionText": " 2015 -ലെ മാൻബുക്കർ പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച കൃതി : ",
    "answerText": " എ ബ്രീഫ് ഹിസ്റ്ററി ഓഫ് സെവൻ കില്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 98588,
    "questionText": " മർലോൺ ജയിംസിന് 2015 -ലെ മാൻബുക്കർ പുരസ്‌കാരത്തിനർഹനാക്കിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " എ ബ്രീഫ് ഹിസ്റ്ററി ഓഫ് സെവൻ കില്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 98589,
    "questionText": " 2016 -ലെ മാൻബുക്കർ ഇൻറർനാഷനൽ പ്രൈസ് ലഭിച്ച കൃതി : ",
    "answerText": " ദ വെജിറ്റേറിയൻ-ഹാൻ കാങ് (ദക്ഷിണ കൊറിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 98590,
    "questionText": " 2016 -ലെ മാൻബുക്കർ ഇൻറർനാഷനൽ പ്രൈസ് ലഭിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഹാൻ കാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 98591,
    "questionText": " 2016 -ലെ മാൻബുക്കർ ഇൻറർനാഷനൽ പ്രൈസ് ലഭിച്ച ദ വെജിറ്റേറിയൻ വിവർത്തനം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " ദിബോറ സ്മിത്ത്(ബ്രിട്ടൺ) "
  },
  {
    "questionNum": 98592,
    "questionText": " 2015-ലെ റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലി ഹുഡ് അവാർഡ് ജേതാക്കൾ: ",
    "answerText": " ഷീല വാട്ട്-ക്ലൗട്ടീർ (കാനഡ), കഷ ജാക്വിലീന നബാഗസെര (ഉഗാണ്ട), ജിനോ സ്ട്രാഡ (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 98593,
    "questionText": " 2015-ലെ റൈറ്റ് ലൈവ്‌ലി ഹുഡ് അവാർഡ് ഹോണററി പുരസ്കാരം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ടോണി ഡെ ബ്രും (മാർഷൽ ഐലൻഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98594,
    "questionText": " 2014-ലെ ഭാരതരത്നം പുരസ്‌കാരം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " മദൻമോഹൻ മാളവ്യ, അടൽ ബിഹാരി വാജ്‌പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 98595,
    "questionText": " 2016-ലെ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീകുമാരൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 98596,
    "questionText": " 2015-ലെ എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ഡോ. പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98597,
    "questionText": " 2015-ലെ ലോകസുന്ദരി പട്ടം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " മെറിയ ലാലഗുന റോയോ(സ്പൈയിൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 98598,
    "questionText": " 2015-ലെ വിശ്വസുന്ദരി പട്ടം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " പിയ അലോൻസോ (ഫിലിപ്പീൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98599,
    "questionText": " 2016-ലെ രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച ബാഡ്മിൻറൺ താരം ? ",
    "answerText": " പി.വി.സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 98600,
    "questionText": " 2016-ലെ രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വനിത ഗുസ്തി താരം ? ",
    "answerText": " സാക്ഷിമാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 98601,
    "questionText": " 2016-ലെ രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വനിത ജിംനാസ്റ്റിക്സ് താരം ? ",
    "answerText": " ദീപ കർമാകർ "
  },
  {
    "questionNum": 98602,
    "questionText": " 2016-ലെ രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽര്തന പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച ഷൂട്ടിംഗ് താരം? ",
    "answerText": " ജിത്തുറായ് "
  },
  {
    "questionNum": 98603,
    "questionText": " 2016-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച നീന്തൽ നീന്തൽ താരം ? ",
    "answerText": " എസ് പ്രദീപ് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 98604,
    "questionText": " 2016-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച അത്‌ലറ്റിക്‌സ് താരം ? ",
    "answerText": " നാഗപുരി രമേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 98605,
    "questionText": " 2016-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച ബോക്സിങ് താരം ? ",
    "answerText": " സാഗർമൽ ദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98606,
    "questionText": " 2016-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച ക്രിക്കറ്റ് താരം ? ",
    "answerText": " രാജ്കുമാർ ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 98607,
    "questionText": " 2016-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച ജിംനാസ്റ്റിക് താരം ? ",
    "answerText": " ബിശ്വേശ്വർ നന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 98608,
    "questionText": " 2016-ലെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് ലഭിച്ച റസ്റ്റിലിങ് താരം ? ",
    "answerText": " മഹാബീർ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 98609,
    "questionText": " 2016-ലെ ഹോക്കി ഇന്ത്യ മേജർ ധ്യാൻചന്ദ് ലൈഫ്ടൈം അച്ചീവ്‌മെന്റ് അവാർഡ് മരണാനന്തരബഹുമതിയായി ലഭിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ശങ്കർ ലക്ഷ്മൺ "
  },
  {
    "questionNum": 98610,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ അവാർഡിന്റെ സമ്മാനത്തുക : ",
    "answerText": " 1,11,111 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 98611,
    "questionText": " പ്രഥമ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻ നായർ (1991) "
  },
  {
    "questionNum": 98612,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 98613,
    "questionText": " 2013-ലെ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " പെരുമ്പടവം ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98614,
    "questionText": " 2014-ലെ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " പി. നാരായണക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 98615,
    "questionText": " 2015-ലെ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 98616,
    "questionText": " 2016-ലെ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " ശ്രീകുമാരൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 98617,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ നൽകുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന സമ്മാനത്തുകയുള്ള സാഹിത്യ പുരസ്‌കാരം ? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 98618,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡിന്റെ സമ്മാനത്തുക : ",
    "answerText": " 1,50,000 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 98619,
    "questionText": " പ്രഥമ എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " ശൂരനാട് കുഞ്ഞൻപിള്ള (1993) "
  },
  {
    "questionNum": 98620,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 98621,
    "questionText": " 2013-ലെ എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " എം.കെ. സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 98622,
    "questionText": " 2014-ലെ എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " വിഷ്ണുനാരായണൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 98623,
    "questionText": " 2015-ലെ എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98624,
    "questionText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രൻ എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് ജേതാവായ വർഷം? ",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 98625,
    "questionText": " വിഷ്ണുനാരായണൻ നമ്പൂതിരി എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് ജേതാവായ വർഷം? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98626,
    "questionText": " പെരുമ്പടവം ശ്രീധരൻ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവായ വർഷം? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 98627,
    "questionText": " ശ്രീകുമാരൻ തമ്പി വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവായ വർഷം? ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 98628,
    "questionText": " പി. നാരായണക്കുറുപ്പ് വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് ജേതാവായ വർഷം? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98629,
    "questionText": " വയലാർ അവാർഡ് നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 98630,
    "questionText": " പ്രഥമ വയലാർ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " ലളിതാംബികാ അന്തർജനം(കൃതി:അഗ്നിസാക്ഷി) "
  },
  {
    "questionNum": 98631,
    "questionText": " പ്രഥമ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " അഗ്നിസാക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 98632,
    "questionText": " ലളിതാംബികാ അന്തർജനത്തിന്‌ പ്രഥമ വയലാർ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത കൃതി ? ",
    "answerText": " അഗ്നിസാക്ഷി(ലളിതാംബികാ അന്തർജനം) "
  },
  {
    "questionNum": 98633,
    "questionText": " വയലാർ അവാർഡിന്റെ സമ്മാനത്തുക : ",
    "answerText": " ഒരു ലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 98634,
    "questionText": " 2013-ലെ വയലാർ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " പ്രഭാവർമ (ശ്യാമമാധവം) "
  },
  {
    "questionNum": 98635,
    "questionText": " 2013-ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " ശ്യാമമാധവം(പ്രഭാവർമ) "
  },
  {
    "questionNum": 98636,
    "questionText": " പ്രഭാവർമക്ക് 2013-ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത കൃതി ? ",
    "answerText": " ശ്യാമമാധവം "
  },
  {
    "questionNum": 98637,
    "questionText": " 2014-ലെ വയലാർ അവാർഡ് ജേതാവ് : ",
    "answerText": " കെ.ആർ. മീര(ആരാച്ചാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 98638,
    "questionText": " 2014-ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കൃതി ? ",
    "answerText": " ആരാച്ചാർ(കെ.ആർ. മീര) "
  },
  {
    "questionNum": 98639,
    "questionText": " കെ.ആർ. മീരക്ക് 2014-ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത കൃതി ? ",
    "answerText": " ആരാച്ചാർ "
  },
  {
    "questionNum": 98640,
    "questionText": " ആരാച്ചാർ എന്ന കൃതിക്ക് കെ.ആർ. മീരക്ക് വയലാർ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 98641,
    "questionText": " Sound cannot travel through?",
    "answerText": " Vacuum"
  },
  {
    "questionNum": 98642,
    "questionText": " Study of sound is called?",
    "answerText": " Acoustics"
  },
  {
    "questionNum": 98643,
    "questionText": " Velocity of sound in air?",
    "answerText": " 340m/s"
  },
  {
    "questionNum": 98644,
    "questionText": " Velocity of sound is maximum in?",
    "answerText": " Solids"
  },
  {
    "questionNum": 98645,
    "questionText": " Velocity of sound is least in?",
    "answerText": " Gases"
  },
  {
    "questionNum": 98646,
    "questionText": " Sound has the maximum speed in?",
    "answerText": " Steel"
  },
  {
    "questionNum": 98647,
    "questionText": " The sound producing organ in human is called, ?",
    "answerText": " Larynx"
  },
  {
    "questionNum": 98648,
    "questionText": " To and fro motion of a body is called?",
    "answerText": " Oscillation"
  },
  {
    "questionNum": 98649,
    "questionText": " Fastoscillations are called?",
    "answerText": " Vibrations"
  },
  {
    "questionNum": 98650,
    "questionText": " 2015-ലെ വയലാർ അവാർഡ് ജേതാവ് :\r\n",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രൻ (മനുഷ്യന് ഒരു ആമുഖം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98651,
    "questionText": " 2015-ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന് ഒരു ആമുഖം(സുഭാഷ് ചന്ദ്രൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98652,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രന് 2015-ലെ വയലാർ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത കൃതി?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന് ഒരു ആമുഖം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98653,
    "questionText": " 2016-ലെ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ ക്ലാസിക്കൽ നൃത്തകലാകാരി ?\r\n",
    "answerText": " യാമിനി കൃഷ്ണമൂർത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98654,
    "questionText": " 2016-ലെ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ സിനിമ താരം ?\r\n",
    "answerText": " രജനികാന്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98655,
    "questionText": " 2016-ലെ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ ക്ലാസിക്കൽ വോക്കൽ\r\nകലാകാരി:\r\n",
    "answerText": " ഗിരിജാ ദേവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98656,
    "questionText": " 2016-ലെ സാഹിത്യം ,ജേണലിസം എന്നീ വിഭാഗത്തിൽ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " രാമോജി റാവു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98657,
    "questionText": " 2016-ലെ മെഡിസിൻ-ഓങ്കോളജി വിഭാഗത്തിൽ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.വിശ്വനാഥൻ ശാന്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98658,
    "questionText": " 2016-ലെ ജീവനകല വിഭാഗത്തിൽ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീ ശ്രീ രവി ശങ്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98659,
    "questionText": " 2016-ലെ പൊതുകാര്യം വിഭാഗത്തിൽ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ജഗ് മോഹൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98660,
    "questionText": " 2016-ലെ ശാസ്ത്ര വിഭാഗത്തിൽ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. വാസുദേവ കൽകുണ്ടെഡ് ആർത്രെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98661,
    "questionText": " 2016-ലെ സാഹിത്യം, വിദ്യാഭ്യാസം വിഭാഗത്തിൽ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " അവിനാഷ് ദീക്ഷിത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98662,
    "questionText": " 2016-ലെ വ്യവസായം വിഭാഗത്തിൽ പത്മവിഭൂഷൻ അവാർഡ് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ലഭിച്ച വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ധീരുഭായ് അംബാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98663,
    "questionText": " 2016- പത്മഭൂഷൺ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച മുൻ കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ :\r\n",
    "answerText": " ജനറൽ വിനോദ് റായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98664,
    "questionText": " മുൻ കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ വിനോദ് റായ്ക്ക്\r\nത്മഭൂഷൺ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 98665,
    "questionText": " 2016- പത്മഭൂഷൺ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോഡിയുടെ ഗുരുവും ആർഷ വിദ്യാ ഗുരുകുലം സ്ഥാപകനുമായ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98666,
    "questionText": " 2016-ൽ പത്മഭൂഷൺ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച സിനിമ താരം ?\r\n",
    "answerText": " അനുപം ഖേർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98667,
    "questionText": " 2016-ൽ പത്മഭൂഷൺ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഗായകൻ :\r\n",
    "answerText": " ഉദിത് നാരായൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98668,
    "questionText": " 2016-ൽ പത്മഭൂഷൺ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച കായികതാരങ്ങൾ:\r\n",
    "answerText": " സാനിയമിർസ, സൈന നേവാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 98669,
    "questionText": " 2016-ൽ പത്മശ്രീ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച മലയാളികൾ: ",
    "answerText": " ഗാന്ധിയൻ ഗോപിനാഥൻ നായർ , മലയാളി സാമൂഹികപ്രവർത്തക സുനിതാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98670,
    "questionText": " ഗാന്ധിയൻ ഗോപിനാഥൻ നായർക്ക് പത്മശ്രീ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 98671,
    "questionText": " 2015 -ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ നേടിയത് ? ",
    "answerText": " പത്മ സച്ച് ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 98672,
    "questionText": " 2015 -ലെ മാതൃഭൂമി സാഹിത്യ പുരസ്കാരം നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ടി. പന്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98673,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ചിത്രം : ",
    "answerText": " ഒഴിവുദിവസത്തെ കളി (സംവിധായകൻ; സനൽകുമാർ ശശിധരൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 98674,
    "questionText": " ’ഒഴിവുദിവസത്തെ കളി’ എന്ന മലയാള ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ? ",
    "answerText": " സനൽകുമാർ ശശിധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98675,
    "questionText": " സനൽകുമാർ ശശിധരൻ സംവിധാനം ചെയ്ത 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ചിത്രം : ",
    "answerText": " ഒഴിവുദിവസത്തെ കളി "
  },
  {
    "questionNum": 98676,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ ജനപ്രിയ ചിത്രം : ",
    "answerText": " എന്നു നിന്റെ മൊയ്തീൻ (സംവിധാനം: ആർ.എസ്. വിമൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 98677,
    "questionText": " ’എന്നു നിന്റെ മൊയ്തീൻ’ എന്ന മലയാള ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ? ",
    "answerText": " ആർ.എസ്. വിമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98678,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച സംവിധായകൻ: ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ പ്രക്കാട്ട് (ചിത്രം:ചാർലി) "
  },
  {
    "questionNum": 98679,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച നടൻ ? ",
    "answerText": " ദുൽഖർ സൽമാൻ (ചിത്രം:ചാർലി) "
  },
  {
    "questionNum": 98680,
    "questionText": " ദുൽഖർ സൽമാനെ 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച നടൻ പുരസ്‌കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ചാർലി "
  },
  {
    "questionNum": 98681,
    "questionText": " മാർട്ടിൻ പ്രക്കാട്ടിനു 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച സംവിധായകൻ പുരസ്‌കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ചാർലി "
  },
  {
    "questionNum": 98682,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച നടി ? ",
    "answerText": " പാർവതി (ചിത്രം:ചാർലി, എന്നു നിന്റെ മൊയ്തീൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 98683,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഗായകൻ: ",
    "answerText": " പി.ജയചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98684,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഗായിക: ",
    "answerText": " മധുശ്രീ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98685,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച സംഗീതസംവിധായകൻ: ",
    "answerText": " രമേഷ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98686,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഗാന രചനക്കുള്ള പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " റഫീക്ക് അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 98687,
    "questionText": " 2015-ലെ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഗാന ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോമോൻ ടി, ജോൺ (ചാർലി, നീന, എന്നു നിന്റെ മൊയ്തീൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 98688,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച ചിത്രം: ",
    "answerText": " ബാഹുബലി "
  },
  {
    "questionNum": 98689,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംവിധായകൻ: ",
    "answerText": " സഞ്ജയ് ലീല ബൻസാലി (ചിത്രം: ബാജിറാവു മസ്താനി) "
  },
  {
    "questionNum": 98690,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടൻ: ",
    "answerText": " അമിതാഭ് ബച്ചൻ (ചിത്രം:പികു) "
  },
  {
    "questionNum": 98691,
    "questionText": " അമിതാഭ് ബച്ചന് 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടനുള്ള അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " പികു "
  },
  {
    "questionNum": 98692,
    "questionText": " സഞ്ജയ് ലീല ബൻസാലിക്ക് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ബാജിറാവു മസ്താനി "
  },
  {
    "questionNum": 98693,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടി: ",
    "answerText": " കങ്കണ റാനൗത്ത് (ചിത്രം; തനു. വെഡ്സ്മനു റിട്ടേൺസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98694,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ ജനപ്രിയ ചിത്രം: ",
    "answerText": " ബജ്രംഗി ഭായ്ജാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98695,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച കുട്ടികൾക്കുള്ള ചിത്രം: ",
    "answerText": " ദുരന്തോ "
  },
  {
    "questionNum": 98696,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച മലയാളചിത്രം: ",
    "answerText": " പത്തേമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 98697,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംഗീതസംവിധായകൻ: ",
    "answerText": " എം. ജയചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98698,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ സ്‌പെഷ്യൽ ജൂറി അവാർഡ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ജയസൂര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 98699,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംസ്കൃതചിത്രം: ",
    "answerText": " പ്രിയമാനസം (സംവിധാനം: വിനോദ് മങ്കര) "
  },
  {
    "questionNum": 98700,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച ബാലനടൻ: ",
    "answerText": " ഗൗരവ് മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98701,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച പരിസ്ഥിതി സംബന്ധി ചിത്രം: ",
    "answerText": " വലിയ ചിറകുള്ള പക്ഷികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 98702,
    "questionText": " 2015ലെ ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സാമൂഹികപ്രസക്തിയുള്ള ചിത്രം: ",
    "answerText": " നിർണായകം "
  },
  {
    "questionNum": 98703,
    "questionText": " 2016-ലെ ഓസ്കാർ പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച ചിത്രം: ",
    "answerText": " സ്പോട് ലൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 98704,
    "questionText": " 2016-ലെ ഓസ്കാർ പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംവിധായകൻ: ",
    "answerText": " അല്ലെജാന്ദ്രോ ഇനാരിറ്റു (ചിത്രം-ദ റെവെനൻറ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98705,
    "questionText": " 2016-ലെ ഓസ്കാർ പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടൻ: ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡി കാപ്രിയോ (ചിത്രം: ദ റെവെനൻറ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98706,
    "questionText": " 2016-ലെ ഓസ്കാർ പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടി: ",
    "answerText": " ബ്രീ ലാർസൺ (ചിത്രം:റും) "
  },
  {
    "questionNum": 98707,
    "questionText": " 2016-ലെ ഓസ്കാർ പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള അവാർഡ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ഇമ്മാനുവൽ ലുബ്സ്കി (ചിത്രം: ദ റെവെനൻറ്) "
  },
  {
    "questionNum": 98708,
    "questionText": " ലിയനാഡോ ഡി കാപ്രിയോക്ക് 2016-ലെ ഓസ്കാർ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം : ",
    "answerText": " ദ റെവെനൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 98709,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ബിസിനസ് ലീഡർഷിപ് ഫോറം 2015 ന്റെ ലൈഫ് ടൈം അചീവ്മെന്റ് അവാർഡ് കിട്ടിയത് ",
    "answerText": " ഹിന്ദുജ ബ്രദേഴ് ‌ സ് "
  },
  {
    "questionNum": 98710,
    "questionText": " 2015 ലെ Dr. അബ്ദുൽ കലാം IGNITE അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക് ",
    "answerText": " ജസ് ‌ പ്രീത് ‌ കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 98711,
    "questionText": " പൈപ്പ് ലൈൻസ് ന്റെ സാറ്റ് ‌ ലൈറ്റ് മോണിറ്ററിങ് ന് വേണ്ടിട്ട് GAIL ലോഞ്ച് ചെയ് ‌ ത പോർട്ടൽ ",
    "answerText": " ഭുവൻ -Gail പോർട്ടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98712,
    "questionText": " റോട്ട വൈറസ് വാസിനേഷൻ പ്രൊജക്റ്റ് ലോഞ്ച് ചെയ് ‌ ത ആദ്യ സ്റ്റേറ്റ് ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 98713,
    "questionText": " Hepatitis C drug ന് Drug controll of India യുടെ അപ്പ്രൂവൽ ലഭിച്ച ആദ്യ indian കമ്പനി ",
    "answerText": " Hetero"
  },
  {
    "questionNum": 98714,
    "questionText": " 2015 Person of the year ആയി ടൈം മാഗസിൻ തിരഞ്ഞെടുത്തത് ആരെ ",
    "answerText": " Angela Merkel"
  },
  {
    "questionNum": 98715,
    "questionText": " The intensity of sound is measured in?",
    "answerText": " Decibel"
  },
  {
    "questionNum": 98716,
    "questionText": " അടുത്തിടെ Yangon stock exchange എന്ന സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് ഉദ് ‌ ഘാടനം ചെയ്ത രാജ്യം ",
    "answerText": " മ്യാന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 98717,
    "questionText": " On My Terms :From the Grassroots to the Corridors of power ആരുടെ autobiography ആണ് ",
    "answerText": " ശരദ് പവാർ "
  },
  {
    "questionNum": 98718,
    "questionText": " 2015 Mailer prize for life time achievement award നേടിയ writer ",
    "answerText": " സൽമാൻ റുഷ്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 98719,
    "questionText": " 2015 ൽ ഫിലിപ്പീൻസ് ൽ വീശിയ thyphoon ",
    "answerText": " Melor"
  },
  {
    "questionNum": 98720,
    "questionText": " Hindi യിലും തെലുങ്കു ലും മൊബൈൽ വെബ്സൈറ്റ് ആരംഭിച്ച ഓൺലൈൻ മാർക്കറ്റ് കമ്പനി ",
    "answerText": " Snapdeal"
  },
  {
    "questionNum": 98721,
    "questionText": " The number of oscillations made in one second is called?",
    "answerText": " Frequency"
  },
  {
    "questionNum": 98722,
    "questionText": " Unit of frequency -?",
    "answerText": " Hertz (Hz)"
  },
  {
    "questionNum": 98723,
    "questionText": " Frequency of audible sound is?",
    "answerText": " 20Hz to 20; 000 Hz"
  },
  {
    "questionNum": 98724,
    "questionText": " The machine used to reproduce sound?",
    "answerText": " Phonogram"
  },
  {
    "questionNum": 98725,
    "questionText": " The method of locating under water objects using sound waves?",
    "answerText": " SONAR (Sound Navigation and Ranging)"
  },
  {
    "questionNum": 98726,
    "questionText": " കാബൂൾ ലെ അഫ്ഗാൻ പാർലമെന്റ് ഉദ് ‌ ഘാടനം ചെയ് ‍ തത് ആര് ",
    "answerText": " P. M. നരേന്ദ്ര മോദി "
  },
  {
    "questionNum": 98727,
    "questionText": " 2014-15 Maiden Vijay Hazare Trophy നേടിയ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 98728,
    "questionText": " Waves used in SONAR are?",
    "answerText": " Ultrasonic waves"
  },
  {
    "questionNum": 98729,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹം ഇല്ലാത്ത ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98730,
    "questionText": " PSC യെ കുറിച്ച പ്രതിപാതിക്കുന്ന വകുപ്പ് ",
    "answerText": 320
  },
  {
    "questionNum": 98731,
    "questionText": " മനുഷ്യ രക്തത്തിന്റെ പി എച് മൂല്യം ",
    "answerText": " പി എച് 7.35 - 7.45 നും ഇടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98732,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ചെയര് ‍ പെര്സകണ് ‍? ",
    "answerText": " സുഗുതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 98733,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് ‍ നാഷണല് ‍ കോണ്ഗ്രതസ് ‌ രൂപം കൊള്ളുമ്പോള് ‍ ബ്രിട്ടീഷ് ‌ ഇന്ത്യയിലെ വൈസ്റോയി ",
    "answerText": " ഡഫറിന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98734,
    "questionText": " കളിമണ് ‍ നിക്ഷേപം കൂടുതല് ‍ ഉള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 98735,
    "questionText": " സുഖോയ് യുദ്ധ വിമാനത്തിന്റെ ശില്പി ? ",
    "answerText": " മിഖായില് ‍ സിമിനോവ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 98736,
    "questionText": " സമത്വത്തെ കുറിച്ച പ്രദിപാദിക്കുന്ന വകുപ്പ് ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 98737,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ‍ ഹരിതവിപ്ലവം തുടങ്ങിയ സമയത്തെ കേന്ദ്ര കൃഷി വകുപ്പ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സി സുബ്ര്ഹ്മഹ്ണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 98738,
    "questionText": " ബുദ്ധന് ‍ തന്റെ ആദ്യ പ്രഭാഷണം നടത്തിയത് ?> ",
    "answerText": " സാരാനാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 98739,
    "questionText": " ഏകീകൃത സിവില് ‍ കോഡ് നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98740,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ പറുദീസാ എന്നറിയപെടുന്ന ഇന്ത്യന് ‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98741,
    "questionText": " സര്ക്കാനര് ‍ ഓഫീസുകളില് ‍ ഇ മെയില് ‍ സംവിധാനം ഏര്പ്പെ ടുത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യന് ‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98742,
    "questionText": " ടോളമിയുടെ പുസ്തകത്തില് ‍ ശൌബ എന്ന് രേഖപെടുത്തിയ പ്രദേശം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98743,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വനം ഉള്ള തെക്കേ ഇന്ത്യന് ‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98744,
    "questionText": " ഗുട്ക് ഉള്പ്പെവടെയുള്ള പുകയില ഉത്പന്നങ്ങള് ‍ നിരോധിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന് ‍ സംസ്ഥാനം (2005 ) ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98745,
    "questionText": " പുരാണങ്ങളില് ‍ ഗോമന്തകം എന്നറിയപ്പെട്ട പ്രദേശം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98746,
    "questionText": " മോനോഹരമായ ബീച് കള്ക്ക്പ പ്രസിദ്ധമായ ഇന്ത്യന് ‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98747,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ‍ ആദ്യമായി സ്കൈ ബസ് ‌ സംവിധാനം നിലവില് ‍ വന്ന സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98748,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ‍ ഏറ്റവും കൂടുതല് ‍ കാലം കോളോണിയാല് ‍ ഭരണത്തിന് വിധേയമായ പ്രദേശം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98749,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 25 മത്തെ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98750,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീര്ണം്കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98751,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് വോടിംഗ് മെഷീന് ‍ ഉപയോഗിച്ച പൂര്ണസമായും ഇലക്ഷന് ‍ നടത്തിയ ഇന്ത്യന് ‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98752,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച കടലതീരമുള്ള സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98753,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജില്ലകള് ‍ കുറവുള്ള ഇന്ത്യന് ‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 98754,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ",
    "answerText": " ഏവറസ്റ്റ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 98755,
    "questionText": " ഏവറസ്റ്റ് ‌ കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിതാ ",
    "answerText": " ജാങ്കോ താബെ ( ജപ്പാന് ‍) "
  },
  {
    "questionNum": 98756,
    "questionText": " ഏവറസ്റ്റ് ‌ കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യന് ‍ വനിതാ ",
    "answerText": " ബാചെന്ദ്രി പാല് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98757,
    "questionText": " ഏവറസ്റ്റ് ‌ രണ്ടു തവണ കീഴടക്കിയ ഇന്ത്യന് ‍ വനിതാ ",
    "answerText": " സന്തോഷി യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 98758,
    "questionText": " ഒക്സിജെന് ‍ ഇല്ലാതെ ആദ്യമായി ഏവറസ്റ്റ് ‌ കീഴടക്കിയത് ",
    "answerText": " ഫു ദോര്ജിദ "
  },
  {
    "questionNum": 98759,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല് ‍ തവണ ഏവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് ",
    "answerText": " അപ്പ ഷെര്പ്പത "
  },
  {
    "questionNum": 98760,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗതയില് ‍ എവെരെസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് ",
    "answerText": " ബാബു ചീറ ശേര്പ്പത "
  },
  {
    "questionNum": 98761,
    "questionText": " എവെരെസ്റ്റ് സ്കീ ഡൈവ് ചെയ്തത് ",
    "answerText": " ഡോവോ കര്നിയക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98762,
    "questionText": " എവെര്സ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ അന്ധന് ‍ ",
    "answerText": " എറിക് വീന് ‍ മേയര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98763,
    "questionText": " നിലവില് ‍ എവെരെസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തിയും വനിതയും ",
    "answerText": " മലവത് പൂര്ണവ യാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 98764,
    "questionText": " എവെര്സ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇരട്ട സോദരിമാര് ‍ ",
    "answerText": " നുങ്ങ് ഷി മാലിക്കും താ ഷി മാലിക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 98765,
    "questionText": " എവെരെസ്റ്റ് നു മുകളില് ‍ പാര്ലിരമെന്റ് സമ്മേളനം നടത്തിയ രാജ്യം ",
    "answerText": " നേപ്പാള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98766,
    "questionText": " Kerala minerals And metals ന്റെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ചവറ "
  },
  {
    "questionNum": 98767,
    "questionText": " വൈറ്റ് പ്ലേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 98768,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഹൈ കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ‌ ",
    "answerText": " ലീല സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 98769,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മിഷനെ കുറിച്ച പ്രധിപാതിക്കുന്ന വകുപ്പ് ",
    "answerText": 280
  },
  {
    "questionNum": 98770,
    "questionText": " സാധു ജന പരിപാലന സംഘം ഇതു വര്ഷം സ്ഥാപിച്ചു ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 98771,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഹോളണ്ട് ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ( കുട്ടനാട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 98772,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കാശ്മീര് ‍ ",
    "answerText": " മൂന്നാര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98773,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സ്വിറ്റ്സര് ‍ ലന് ‍ ഡ് ",
    "answerText": " വാഗമണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98774,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നെല്ലറ ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് / പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 98775,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ മീനറ ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 98776,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ മൈസൂര് ‍ ",
    "answerText": " മറയൂര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98777,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഷുഗർ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 98778,
    "questionText": " കൂടുതൽ ഷുഗർ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98779,
    "questionText": " പഞ്ചസാര കിണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 98780,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പഞ്ചസാര കിണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 98781,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ SC യുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 98782,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ST യുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 98783,
    "questionText": " കലാമിന്റെ ജീവചരിത്രം പഠനവിഷയത്തിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 98784,
    "questionText": " സ്പോർട്സ് പഠനവിഷയത്തിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 98785,
    "questionText": " ചെസ്സ് പഠനവിഷയത്തിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തമിഴ് ‌ നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 98786,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ ഒരു തുറമുഖം ? ",
    "answerText": " കുളച്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 98787,
    "questionText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം ആരൊക്കെ തമ്മിൽ ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡ വർമ്മയും ഡച്ചുകാരും "
  },
  {
    "questionNum": 98788,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുടെ സംഭാവന ? ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 98789,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസിന്റെ വാല്യങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 98790,
    "questionText": " മാമാങ്കം നടത്തിയിരുന്നത് എത്ര വർഷം കൂടുമ്പോൾ ? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 98791,
    "questionText": " ആദ്യ മാമാങ്കം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " AD 829"
  },
  {
    "questionNum": 98792,
    "questionText": " അവസാന മാമാങ്കം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " AD 1755"
  },
  {
    "questionNum": 98793,
    "questionText": " ആധുനിക മാമാങ്കം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 98794,
    "questionText": " കാർഗിൽ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 98795,
    "questionText": " കാർഗിൽ ദിനം ? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 98796,
    "questionText": " മദർ തെരേസ ദിനം ? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 26 "
  },
  {
    "questionNum": 98797,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ അവസാന വാക്ക് ? ",
    "answerText": " ഞാൻ സ്വപ്നം കാണുകയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 98798,
    "questionText": " സ്വപ്ന നഗരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 98799,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ പോയിന്റ് ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 98800,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ നോസ് ? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 98801,
    "questionText": " ആദ്ത്യത്തെ ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ ജേതാവ് ? ",
    "answerText": " ദേവിക റാണി റോറിച് "
  },
  {
    "questionNum": 98802,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഫാൽക്കെ ആർക്ക് ? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98803,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് ഫാൽക്കെ കിട്ടിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 98804,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നെല്ല് വർഷം ? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 98805,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടുതൽ നെല്ല് ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 98806,
    "questionText": " പാലക്കടിലെ കടുവ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 98807,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എത്രമത്തെയാണ് പറമ്പിക്കുളം ? ",
    "answerText": 38
  },
  {
    "questionNum": 98808,
    "questionText": " കടുവയുടെ ക്രോമോസോം സംഖ്യാ ? ",
    "answerText": 38
  },
  {
    "questionNum": 98809,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കൂടാതെ കടുവ ദേശിയ മൃഗം ആയ അയൽ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 98810,
    "questionText": " ബഗ്ലാദേശില്നിന്നും നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് യൂനിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 98811,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് യൂനിസിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടികൊടുത്ത വിഷയം ? ",
    "answerText": " എക്കണോമിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 98812,
    "questionText": " എക്കണോമിക്സിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ? ",
    "answerText": " അമർത്യസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98813,
    "questionText": " അമർത്യസെനിന് അമർത്യ എന്ന പേര് നൽകിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 98814,
    "questionText": " ടാഗോറിന്റെ ഒരു കൃതി ? ",
    "answerText": " പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 98815,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 98816,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 98817,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടുതൽ മന്തുരോഗികൾ ഉള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 98818,
    "questionText": " മന്ത് പരത്തുന്ന കൊതുക് ? ",
    "answerText": " ക്യൂലക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 98819,
    "questionText": " ദേശിയ കൊതുകു ദിനം ? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 20 "
  },
  {
    "questionNum": 98820,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് 21 ? ",
    "answerText": " ദേശിയ സംസ് ‌ കൃത ദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 98821,
    "questionText": " സംസ് ‌ കൃതം ഒഫീഷ്യൽ ഭാഷ ആയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 98822,
    "questionText": " ലോക്പാൽ ഉടലെടുത്തത് ഏതു സംസ്ഥാനത്തിൽ ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 98823,
    "questionText": " ലോക്പാലിൽ അംഗമാകാനുള്ള പ്രായം ? ",
    "answerText": 45
  },
  {
    "questionNum": 98824,
    "questionText": " സുഷുമ്ന നാഡീ യുടെ നീളം ? ",
    "answerText": " 45 cm"
  },
  {
    "questionNum": 98825,
    "questionText": " PAN എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Permanent account number."
  },
  {
    "questionNum": 98826,
    "questionText": " PDF എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Portable document format."
  },
  {
    "questionNum": 98827,
    "questionText": " SIM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Subscriber Identity Module."
  },
  {
    "questionNum": 98828,
    "questionText": " ATM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Automated Teller machine."
  },
  {
    "questionNum": 98829,
    "questionText": " IFSC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Indian Financial System Code."
  },
  {
    "questionNum": 98830,
    "questionText": " FSSAI(Fssai) എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Food Safety & Standards Authority of India."
  },
  {
    "questionNum": 98831,
    "questionText": " Wi-Fi എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Wireless fidelity."
  },
  {
    "questionNum": 98832,
    "questionText": " GOOGLE എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Global Organization Of Oriented Group Language Of Earth."
  },
  {
    "questionNum": 98833,
    "questionText": " YAHOO എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Yet Another Hierarchical Officious Oracle."
  },
  {
    "questionNum": 98834,
    "questionText": " WINDOW എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Wide Interactive Network Development for Office work Solution."
  },
  {
    "questionNum": 98835,
    "questionText": " COMPUTER എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Common Oriented Machine Particularly United and used under Technical and Educational Research."
  },
  {
    "questionNum": 98836,
    "questionText": " VIRUS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Vital Information Resources Under Siege."
  },
  {
    "questionNum": 98837,
    "questionText": " UMTS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Universal Mobile Telecommunicati ons System."
  },
  {
    "questionNum": 98838,
    "questionText": " AMOLED എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Active-matrix organic light-emitting diode."
  },
  {
    "questionNum": 98839,
    "questionText": " OLED എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Organic light-emitting diode."
  },
  {
    "questionNum": 98840,
    "questionText": " IMEI എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " International Mobile Equipment Identity."
  },
  {
    "questionNum": 98841,
    "questionText": " ESN എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Electronic Serial Number."
  },
  {
    "questionNum": 98842,
    "questionText": " UPS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Uninterruptible power supply."
  },
  {
    "questionNum": 98843,
    "questionText": " HDMI എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " High-Definition Multimedia Interface."
  },
  {
    "questionNum": 98844,
    "questionText": " VPN എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Virtual private network."
  },
  {
    "questionNum": 98845,
    "questionText": " APN എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Access Point Name."
  },
  {
    "questionNum": 98846,
    "questionText": " LED എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Light emitting diode."
  },
  {
    "questionNum": 98847,
    "questionText": " DLNA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Digital Living Network Alliance."
  },
  {
    "questionNum": 98848,
    "questionText": " RAM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Random access memory."
  },
  {
    "questionNum": 98849,
    "questionText": " ROM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Read only memory."
  },
  {
    "questionNum": 98850,
    "questionText": " VGA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Video Graphics Array."
  },
  {
    "questionNum": 98851,
    "questionText": " QVGA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Quarter Video Graphics Array."
  },
  {
    "questionNum": 98852,
    "questionText": " WVGA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Wide video graphics array."
  },
  {
    "questionNum": 98853,
    "questionText": " WXGA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Widescreen Extended Graphics Array."
  },
  {
    "questionNum": 98854,
    "questionText": " USB എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Universal serial Bus."
  },
  {
    "questionNum": 98855,
    "questionText": " WLAN എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Wireless Local Area Network."
  },
  {
    "questionNum": 98856,
    "questionText": " PPI എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Pixels Per Inch."
  },
  {
    "questionNum": 98857,
    "questionText": " LCD എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Liquid Crystal Display."
  },
  {
    "questionNum": 98858,
    "questionText": " HSDPA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " High speed down-link packet access."
  },
  {
    "questionNum": 98859,
    "questionText": " HSUPA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " High-Speed Uplink Packet Access."
  },
  {
    "questionNum": 98860,
    "questionText": " HSPA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " High Speed Packet Access."
  },
  {
    "questionNum": 98861,
    "questionText": " GPRS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " General Packet Radio Service."
  },
  {
    "questionNum": 98862,
    "questionText": " EDGE എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Enhanced Data Rates for Globa Evolution."
  },
  {
    "questionNum": 98863,
    "questionText": " NFC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Near field communication."
  },
  {
    "questionNum": 98864,
    "questionText": " OTG എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " On-the-go."
  },
  {
    "questionNum": 98865,
    "questionText": " S-LCD എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Super Liquid Crystal Display."
  },
  {
    "questionNum": 98866,
    "questionText": " O.S എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Operating system."
  },
  {
    "questionNum": 98867,
    "questionText": " SNS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Social network service."
  },
  {
    "questionNum": 98868,
    "questionText": " H.S എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " HOTSPOT."
  },
  {
    "questionNum": 98869,
    "questionText": " P.O.I എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Point of interest."
  },
  {
    "questionNum": 98870,
    "questionText": " GPS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Global Positioning System."
  },
  {
    "questionNum": 98871,
    "questionText": " DVD എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Digital Video Disk."
  },
  {
    "questionNum": 98872,
    "questionText": " DTP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Desk top publishing."
  },
  {
    "questionNum": 98873,
    "questionText": " DNSE എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Digital natural sound engine."
  },
  {
    "questionNum": 98874,
    "questionText": " OVI എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Ohio Video Intranet."
  },
  {
    "questionNum": 98875,
    "questionText": " CDMA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Code Division Multiple Access."
  },
  {
    "questionNum": 98876,
    "questionText": " WCDMA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Wide-band Code Division Multiple Access."
  },
  {
    "questionNum": 98877,
    "questionText": " GSM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Global System for Mobile Communications."
  },
  {
    "questionNum": 98878,
    "questionText": " DIVX എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Digital internet video access."
  },
  {
    "questionNum": 98879,
    "questionText": " APK എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Authenticated public key."
  },
  {
    "questionNum": 98880,
    "questionText": " J2ME എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Java 2 micro edition."
  },
  {
    "questionNum": 98881,
    "questionText": " SIS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Installation source."
  },
  {
    "questionNum": 98882,
    "questionText": " DELL എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Digital electronic link library."
  },
  {
    "questionNum": 98883,
    "questionText": " ACER എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Acquisition Collaboration Experimentation Reflection."
  },
  {
    "questionNum": 98884,
    "questionText": " RSS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Really simple syndication."
  },
  {
    "questionNum": 98885,
    "questionText": " TFT എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Thin film transistor."
  },
  {
    "questionNum": 98886,
    "questionText": " AMR എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Adaptive Multi-Rate."
  },
  {
    "questionNum": 98887,
    "questionText": " MPEG എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " moving pictures experts group."
  },
  {
    "questionNum": 98888,
    "questionText": " IVRS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Interactive Voice Response System."
  },
  {
    "questionNum": 98889,
    "questionText": " HP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Hewlett Packard."
  },
  {
    "questionNum": 98890,
    "questionText": " News paper എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " North East West South past and present events report."
  },
  {
    "questionNum": 98891,
    "questionText": " Chess എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Chariot, Horse, Elephant, Soldiers."
  },
  {
    "questionNum": 98892,
    "questionText": " Cold എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Chronic Obstructive Lung Disease."
  },
  {
    "questionNum": 98893,
    "questionText": " Joke എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Joy of Kids Entertainment."
  },
  {
    "questionNum": 98894,
    "questionText": " Aim എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Ambition in Mind."
  },
  {
    "questionNum": 98895,
    "questionText": " Date എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Day and Time Evolution."
  },
  {
    "questionNum": 98896,
    "questionText": " Eat എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Energy and Taste."
  },
  {
    "questionNum": 98897,
    "questionText": " Tea എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Taste and Energy Admitted."
  },
  {
    "questionNum": 98898,
    "questionText": " Pen എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Power Enriched in Nib."
  },
  {
    "questionNum": 98899,
    "questionText": " Smile എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Sweet Memories in Lips Expression."
  },
  {
    "questionNum": 98900,
    "questionText": " etc. എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " End of Thinking Capacity"
  },
  {
    "questionNum": 98901,
    "questionText": " OK എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Objection Killed"
  },
  {
    "questionNum": 98902,
    "questionText": " Or എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Orl Korec (Greek Word)"
  },
  {
    "questionNum": 98903,
    "questionText": " Bye എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Be with you Everytime."
  },
  {
    "questionNum": 98904,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആകെ നദികൾ ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 98905,
    "questionText": " Who is the director of the film Chemmeen  ?",
    "answerText": " Ramu Kariyattu"
  },
  {
    "questionNum": 98906,
    "questionText": " The Teak Museum of Kerala is located in ?",
    "answerText": " Nilampoor"
  },
  {
    "questionNum": 98907,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികൾ ",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 98908,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികൾ ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 98909,
    "questionText": " 100 കിലോമീറ്ററിലേറെ നീളമുള്ള നദികൾ ",
    "answerText": " 11 എണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 98910,
    "questionText": " Which novel of Sara Joseph got Vayalar Award ?",
    "answerText": " Alahayude Penmakkal"
  },
  {
    "questionNum": 98911,
    "questionText": " The first short story in Malayalam ?",
    "answerText": " Vasana vikrithi"
  },
  {
    "questionNum": 98912,
    "questionText": " Sandal forest in Kerala ?",
    "answerText": " Marayoor"
  },
  {
    "questionNum": 98913,
    "questionText": " The first wild life sanctury in Kerala ?",
    "answerText": " Thekkady"
  },
  {
    "questionNum": 98914,
    "questionText": " Horthus Malabaricus a seventeenth century book published in 12 volumes by the Dutch describes  ?",
    "answerText": " Medicinal Plants of Kerala"
  },
  {
    "questionNum": 98915,
    "questionText": " The Monsoon which brings rains in Kerala during the period October-November is called ?",
    "answerText": " North East Monsoon"
  },
  {
    "questionNum": 98916,
    "questionText": " Who started the State Transport service in Travanore ?",
    "answerText": " C.P.RamaSwamy Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 98917,
    "questionText": " Who wrote Viswadarshanam ?",
    "answerText": " G.Shankara Kurup"
  },
  {
    "questionNum": 98918,
    "questionText": " Forest Industries Travancore is situated in ?",
    "answerText": " Aluva"
  },
  {
    "questionNum": 98919,
    "questionText": " Which is the first Malayalam Novel ?",
    "answerText": " Kundhalatha by Appu Nedungadi"
  },
  {
    "questionNum": 98920,
    "questionText": " Who was the founder of Nair Service Society (N.S.S) ?",
    "answerText": " Mannath Padmanabhan"
  },
  {
    "questionNum": 98921,
    "questionText": " Who is known as Kerala Valmiki ?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 98922,
    "questionText": " The First President of Kerala Sahithya Academy ?",
    "answerText": " Sardar K.M.Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 98923,
    "questionText": " The phenomena of sound which is used in stethoscope?",
    "answerText": " Reflection of sound"
  },
  {
    "questionNum": 98924,
    "questionText": " പാലക്കാട് തൃശ്ശൂർ എന്നീ ജില്ലകളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 98925,
    "questionText": " The unit which is usually used to denote the intensity of pollution?",
    "answerText": " Parts per million (ppm)"
  },
  {
    "questionNum": 98926,
    "questionText": " Normal sound level in decibel?",
    "answerText": " 60-120 db"
  },
  {
    "questionNum": 98927,
    "questionText": " The intensity of sound felt by the ear?",
    "answerText": " Loudness"
  },
  {
    "questionNum": 98928,
    "questionText": " The shrillness of sound felt by the ear is?",
    "answerText": " Pitch"
  },
  {
    "questionNum": 98929,
    "questionText": " Used to denote the speed of a supersonic plane?",
    "answerText": " Mach Number"
  },
  {
    "questionNum": 98930,
    "questionText": " 1 Mach number is equal to?",
    "answerText": " 340 m/s"
  },
  {
    "questionNum": 98931,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള വന്യജീവി സങ്കേതം ? ",
    "answerText": " ആറളം "
  },
  {
    "questionNum": 98932,
    "questionText": " പ്രസവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഹോർമോൺ ? ",
    "answerText": " ഓസിടോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98933,
    "questionText": " പരിചയമുള്ള ആളിന്റെയോ , വസ്തുവിന്റെയോ രൂപം മനസ്സിൽ വരാൻ സഹായിക്കുന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " വെർണിക്കിൾ ഏരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 98934,
    "questionText": " ആധുനിക ഒളിമ്പിക്സിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " പിയറി ഡി കുബാർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98935,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കായിക സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 98936,
    "questionText": "  സുഗുണ  ഏത് വിത്തിനമാണ് ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞൾ "
  },
  {
    "questionNum": 98937,
    "questionText": " പേരയ്ക്കായുടെ ജന്മനാട് ? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 98938,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മാംസഭുക്ക് ? ",
    "answerText": " ഹിമക്കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 98939,
    "questionText": " RBI ഗാന്ധി സീരിസിലുള്ള നോട്ടുകൾ ഇറക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 98940,
    "questionText": " SBI ദേശസാൽക്കരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 98941,
    "questionText": "  ജാതിവേണ്ട , മതം വേണ്ട , ദൈവം വേണ്ട  എന്ന് പറഞ്ഞത് ആര് ? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98942,
    "questionText": " ഊരുട്ടമ്പലം ലഹള നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1915 _ മലയാള വർഷം 1090 ആയതിനാൽ 90 ം മാണ്ട് ലഹള എന്നറിയപ്പെടുന്നു ._ "
  },
  {
    "questionNum": 98943,
    "questionText": "  ആൾക്കൂട്ടത്തിന്റെ തലവൻ  എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " കെ . കാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 98944,
    "questionText": " മണിബില്ലിനെക്കുറിച്ച് പ്രതിബാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിൾ ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 110 "
  },
  {
    "questionNum": 98945,
    "questionText": " നേടുങ്കോട്ട സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 98946,
    "questionText": " വേണാട് ഉടമ്പടി നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1723
  },
  {
    "questionNum": 98947,
    "questionText": " രണ്ടാം അലക് ‌ സാണ്ടർ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " അലവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 98948,
    "questionText": "  പാട്ടാബാക്കി  നാടകം രചിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " കെ . ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98949,
    "questionText": " സൗര പതാക ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ പതാകയാണ് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98950,
    "questionText": " വനിതകൾക്ക് വോട്ടവകാശം നൽകിയ ആദ്യ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 98951,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ നിന്നും  കട്ട് & പേസ്റ്റ്  ചെയ്യുന്ന സമയത്തു താൽക്കാലികമായി ഡാറ്റ സംഭരിച്ചുവയ്ക്കുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ക്ലിപ്പ് ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 98952,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ് ‌ പെയ് ‌ സ് ടൂറിസ്റ്റ് ? ",
    "answerText": " സന്തോഷ് ജോർജ് കുളങ്ങര "
  },
  {
    "questionNum": 98953,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയ സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനം ? ",
    "answerText": " ഉലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 98954,
    "questionText": " The Story of My Life ആരുടെ കൃതി ? ",
    "answerText": " ഹെലൻ കെല്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 98955,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " മിസ്സിസ്സിപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 98956,
    "questionText": " റാണാ പ്രതാപിന്റെ പ്രസിദ്ധമായ കുതിര ? ",
    "answerText": " ചേതക് "
  },
  {
    "questionNum": 98957,
    "questionText": " Persistence of sound?",
    "answerText": " 1/10 seconds"
  },
  {
    "questionNum": 98958,
    "questionText": "  എനിക്ക് രണ്ടായിരം പട്ടാളക്കാരെ തരൂ , ഞാൻ ഇന്ത്യ കീഴ്പ്പെടുത്താം _ എന്ന് പറഞ്ഞത് ആര് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 98959,
    "questionText": " മത്സ്യ ബന്ധനവും മായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മീഷൻ ? ",
    "answerText": " മീനാ കുമാരി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 98960,
    "questionText": "  ഇന്ദ്രാവതി  കടുവ സങ്കേതം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ചത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 98961,
    "questionText": " Ultrasound scanning uses high frequency?",
    "answerText": " Ultrasonic waves"
  },
  {
    "questionNum": 98962,
    "questionText": " Echo and reverberation are due to the reflection of?",
    "answerText": " Sound"
  },
  {
    "questionNum": 98963,
    "questionText": " Minimum distance required for the production of echo?",
    "answerText": " 17 meter"
  },
  {
    "questionNum": 98964,
    "questionText": " Phenomenon utilized by bats to detect prey and obstacles in their path in night?",
    "answerText": " Echolocation"
  },
  {
    "questionNum": 98965,
    "questionText": " For echolocation bats use?",
    "answerText": " Ultrasonic sound"
  },
  {
    "questionNum": 98966,
    "questionText": " Depth of the sea is measured in?",
    "answerText": " Fathom"
  },
  {
    "questionNum": 98967,
    "questionText": " 1 fathom =…?",
    "answerText": " 6 feet = 1.82 m"
  },
  {
    "questionNum": 98968,
    "questionText": " It is an indication of object's internal energy or it is the degree of hotness/ coldness?",
    "answerText": " Temperature"
  },
  {
    "questionNum": 98969,
    "questionText": " Heat is measured in the unit of?",
    "answerText": " Joule (J)"
  },
  {
    "questionNum": 98970,
    "questionText": " The study of materials and phenomena at low temperature?",
    "answerText": " Cryogenics"
  },
  {
    "questionNum": 98971,
    "questionText": " The temperature scale not having Negative temperature is?",
    "answerText": " Kelvin scale"
  },
  {
    "questionNum": 98972,
    "questionText": " The amount of heat required to raise the temperature of 19m of water by 1°C?",
    "answerText": " One calorie"
  },
  {
    "questionNum": 98973,
    "questionText": " The instrument used for measuring high temperature?",
    "answerText": " Pyrometer"
  },
  {
    "questionNum": 98974,
    "questionText": " Amount of heat required to raise the, temperature of unit mass of a substance by 1°C is known as?",
    "answerText": " Specific Heat Capacity"
  },
  {
    "questionNum": 98975,
    "questionText": " Substance having the highest specific heat capacity is?",
    "answerText": " Water"
  },
  {
    "questionNum": 98976,
    "questionText": " The temperature above which a gas cannot be liquefied?",
    "answerText": " Critical temperature"
  },
  {
    "questionNum": 98977,
    "questionText": " Element with the highest specific heat is?",
    "answerText": " Hydrogen"
  },
  {
    "questionNum": 98978,
    "questionText": " Absolute Zero is?",
    "answerText": " 0 Kelvin = -273.15°C"
  },
  {
    "questionNum": 98979,
    "questionText": " The temperature which shows same measurement in Celsius and in Fahrenheit Scale?",
    "answerText": -40
  },
  {
    "questionNum": 98980,
    "questionText": " Temperature which shows same measurement in Fahrenheit and in Kelvin Scale?",
    "answerText": 574.25
  },
  {
    "questionNum": 98981,
    "questionText": " Process of exchange of hotter particles to the neighbouring colder particles is known as?",
    "answerText": " Conduction"
  },
  {
    "questionNum": 98982,
    "questionText": " In solids, heat transfer takes place by?",
    "answerText": " Conduction"
  },
  {
    "questionNum": 98983,
    "questionText": " Transfer of heat from hotter region carrying heat to a colder region is called?",
    "answerText": " Convection"
  },
  {
    "questionNum": 98984,
    "questionText": " In liquid and gas, heat transfer takes place by?",
    "answerText": " Convection"
  },
  {
    "questionNum": 98985,
    "questionText": " Land breeze and sea breeze is due to?",
    "answerText": " Convection"
  },
  {
    "questionNum": 98986,
    "questionText": " Ocean currents Monsoon and trade winds are based on the principle of?",
    "answerText": " Convection"
  },
  {
    "questionNum": 98987,
    "questionText": " Transmission of heat from one point to another without heating' the medium is called?",
    "answerText": " Radiation"
  },
  {
    "questionNum": 98988,
    "questionText": " Heat from the sun reaches the earth by?",
    "answerText": " Radiation·"
  },
  {
    "questionNum": 98989,
    "questionText": " Thermometer was invented by?",
    "answerText": " Galelio"
  },
  {
    "questionNum": 98990,
    "questionText": " Mercury Thermometer was Invented by -?",
    "answerText": " Farenheit"
  },
  {
    "questionNum": 98991,
    "questionText": " Clinical Thermometer was Invented by -?",
    "answerText": " Thomas Allbutt"
  },
  {
    "questionNum": 98992,
    "questionText": " Normal temperature of human body?",
    "answerText": " 36.9°C ( 98.4°F; 310 K)"
  },
  {
    "questionNum": 98993,
    "questionText": " Thermo Flask was Invented by?",
    "answerText": " Sir lames Dewar"
  },
  {
    "questionNum": 98994,
    "questionText": " Thermo Flask prevents heat loss by?",
    "answerText": " Conduction and convection"
  },
  {
    "questionNum": 98995,
    "questionText": " Glass used in thermo flask?",
    "answerText": " Borosilicate glass"
  },
  {
    "questionNum": 98996,
    "questionText": " Substances which easily allows electricity to flow through them is called?",
    "answerText": " Conductors eg: silver; copper; mercury etc"
  },
  {
    "questionNum": 98997,
    "questionText": " Substances which does not allow electricity to pass through it is called?",
    "answerText": " Insulators eg: plastic; mica; rubber; dry air etc"
  },
  {
    "questionNum": 98998,
    "questionText": " Substances which allow electricity to flow through them partially?",
    "answerText": " Semiconductors eg: Germanium; Silicon"
  },
  {
    "questionNum": 98999,
    "questionText": " Mica is a good conductor of heat but bad conductor of?",
    "answerText": " Electricity"
  },
  {
    "questionNum": 99000,
    "questionText": " Copper and Aluminium are the metals commonly used in?",
    "answerText": " Electric circuit"
  }
]